<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>大三上修課心得</title>
    <link href="/2025/113-1-course/"/>
    <url>/2025/113-1-course/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="微算機原理與應用（含實驗）"><a href="#微算機原理與應用（含實驗）" class="headerlink" title="微算機原理與應用（含實驗）"></a>微算機原理與應用（含實驗）</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂必修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>4 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>修的相當痛苦，前半段單純只有程式的時候感覺還行，反正就照平常寫程式的邏輯去想，語法也沒有很難，期中上機考也考得不錯，筆試則是慘不忍睹，幾百頁簡報根本看不懂，到了後面直接放棄開背考古。不過，到了後半段才是真正災難的開始，接了 PIC18 後多了一堆硬體的東西，接線不會接、語法看不懂，我到現在還是不知道那些跟硬體有關的程式到底是什麼意思。雖然有給模板，但每個星期的 lab 坐在電腦前想了半天還是不會寫，只好去跟別人求救偷程式碼，期末上機考前慌得一匹，幸好最後硬體都很乖沒有搞事。期末筆試就沒這麼幸運，一樣是幾百頁的簡報，一樣是完全看不懂，一樣是放棄直接背考古，結果就是兩個筆試加起來比 100 分多一點。期末專題也很慘，因為硬體什麼都搞不懂，基本上就是在躺分，第一次覺得自己就是個廢物。<br><br>雖然整堂課都不知道在幹嘛，但因為配分真的滿甜的，所以最後大家的成績都滿好看的。除了有一個特別規定，兩次上機考加起來不到 80 分的要直接當掉，所以那時候期中上機考完之後，很多人都很慌，也有人去跟助教和教授抗議，不過因為期末上機考平均很高，所以沒什麼人真的被當掉。對這個規則我沒什麼想法，教授說是因為怕有人 lab 都抄別人的，所以才訂下這個規則，聽起來很合理，雖然好像哪裡怪怪的，但不關我的事，反正我過了，希望以後不會再碰到 PIC18 了。</p></li></ul><p><img src="/image/2025/nostudy.png"></p><ul><li><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2025/F7325002.png"></li></ul><h2 id="作業系統"><a href="#作業系統" class="headerlink" title="作業系統"></a>作業系統</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂必修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>一門也是讓我很頭痛的課，但沒有像微算機這麼崩潰，尤其是因為期中考考太爛，所以期末更認真念的時候，發現其實這東西有點有趣，可能是因為有些知識是以前有聽過或接觸過的，現在再來看一次就會有一種莫名的熟悉感。最後期末考的還不錯（至少跟期中考比的話），有壓線 A+，讚，要求不要太高。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2025/F720800.png"></p></li></ul><h2 id="計算理論"><a href="#計算理論" class="headerlink" title="計算理論"></a>計算理論</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂選修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>說實在我真的覺得這堂課很好玩，雖然不排除是因為分數很高的關係，但課程裡面教的那些邏輯真的很有趣，前期第一次看的時候可能會不知道它到底在幹嘛，但是理解之後，就會發現這些題目基本上就是腦筋急轉彎，解出來的瞬間會有一種成就感。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2025/F732001.png"></p></li></ul><h2 id="多處理機平行程式設計"><a href="#多處理機平行程式設計" class="headerlink" title="多處理機平行程式設計"></a>多處理機平行程式設計</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂選修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>去年從 120 人退到剩 30 幾人的課，但我還是修了，主要是我覺得這三年都沒上什麼真正在學程式設計的課，而且這堂課是用 C 或 C++ 的，剛好符合我的胃口，所以期初的時候就決定打死不退了。<br><br>說實話，課程裡面教的東西本身沒有很難，但是寫作業的時候還是得想一下，想不出來的話挺痛苦的，不過現在 AI 發展太進步了，基本上拿給 AI 修程式碼都還是能過。還有很重要一點，這堂根本就是考古課，在不耍廢而且有考古的前提下，感覺保底有 95 分。但修完之後也發現，好像有點太依賴考古了，沒有完全達成當初想修的目的，也不能說完全沒學到東西，只是確實在還有很多事情要做的情況下，人的本性就是會想偷懶。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2025/F722500.png"></p></li></ul><h2 id="影像處理、電腦視覺及深度學習概論"><a href="#影像處理、電腦視覺及深度學習概論" class="headerlink" title="影像處理、電腦視覺及深度學習概論"></a>影像處理、電腦視覺及深度學習概論</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂選修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>這堂是大四的選修課，但最後被我退掉了，主要是這學期真的選太多課了，而且上課我也是幾乎都聽不懂，我高中的時候本來就很討厭 AI，期中考前也是讀的很痛苦，簡報看了半天有看沒有懂，而且老師簡報做的真的好醜，上課也喜歡跳來跳去的，前期上課原本還有嘗試過專心聽然後做筆記，到後面就放棄了，最後期中考考爛就退掉了。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2025/F743000.png"></p></li></ul><h2 id="資訊專題（一）"><a href="#資訊專題（一）" class="headerlink" title="資訊專題（一）"></a>資訊專題（一）</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂必修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>2 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>還記得去年找到教授的時候，內心還是很澎湃，覺得自己未來一年一定要做點像樣的東西出來。結果這學期每個星期，都是 meeting 前趕快生點東西出來報，甚至還有幾個星期都在原地打轉，光是弄懂那個模型就花了一堆時間，到現在好像也沒有之前那種熱情了。<br><br>我學期中後段有反省過自己很多次，為什麼現在自己會變成這樣，原本有點興趣的東西變得沒有熱情，只想交差了事。想了半天也沒什麼結論，可能我不夠專注吧，如果我能靜下來專心把眼前的任務做好，會不會好很多呢？</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2025/F730210.png"></p></li></ul><h2 id="漫遊藝術"><a href="#漫遊藝術" class="headerlink" title="漫遊藝術"></a>漫遊藝術</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>通識</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>2 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>待補</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2025/A92U500.png"></p></li></ul><h2 id="Coursera-課程"><a href="#Coursera-課程" class="headerlink" title="Coursera 課程"></a>Coursera 課程</h2><p>可能是因為上學期太多人抗議了，這學期學校好像有強制規定，Coursera 線上成績佔比最多就是 80%。但這其實還是很高，你要從哪裡找保底先送你 80 分的課，對吧？話是這樣說啦，但這學期我也有一堂線上成績的部分被扣了總成績 3 分，因為我拖到期末才把最後一個測驗寫完，結果 Coursera 系統壞了，我進不去那個測驗。那時候寄信給 Coursera、雙語中心、開課老師，結果最後的結論就是我的分數還是被扣了，雖然我不懂為什麼系統錯誤是我的分數要負責，但我也有點懶得因為一學分之中的 3 分去大費周章吵架了。老師的回信是說「93 分跟 96 分沒有差別，都是非常優秀呦。」…？真會安慰人<br><br>兩個學期的 Coursera 也刷完了，首先要先感謝 Coursera 這個平台，讓我在高中的時候可以刷證書放進學習歷程，大學的時候可以刷分數刷學分放進成績單，雖然說很明顯是踩著某些沒有 Coursera 帳號的同學屍體爬上去的。下學期聽說要改的更嚴格了，似乎還要加入實體課？這制度也是被玩壞了，不過身為既得利益者，我沒什麼太多意見，刷完分高歌離席。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Course Review</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NCKU</tag>
      
      <tag>Fall2024</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2024 中研院資訊所暑期實習心得</title>
    <link href="/2024/as-summer-intern/"/>
    <url>/2024/as-summer-intern/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="暑期實習申請"><a href="#暑期實習申請" class="headerlink" title="暑期實習申請"></a>暑期實習申請</h2><p><a href="/2024/summer-intern-application">2024 暑期實習申請心得</a></p><h2 id="住宿"><a href="#住宿" class="headerlink" title="住宿"></a>住宿</h2><p>中研院有跟中華科大合作，有提供一些宿舍床位給所有中研院的暑期實習生，但因為床位有限，而且是每一個所的實習生都可以報名，所以基本上是僧多粥少，聽說有滿多人沒有搶到床位的。沒意外的話應該是表單先填先贏，所以我那時候還滿注意信箱有沒有中研院寄來的信。<br><br>今年男生宿舍有分成兩人房跟四人房，兩人房貴了一半左右，我沒去過四人房，但聽說頗糟糕的，房間空間很小而且有點擠。雙人房我是覺得還行，至少看的出來算是比較新的房間，而且空間大小也不錯，缺點就是每天都要爬樓梯到五樓（沒有電梯）。浴室都是房間外公用的，不管住幾人房或哪層樓都一樣糟，髒不是重點，重點是每個淋浴間都會有蟲，大蟲或小蟲就看運氣，洗澡前真的要檢查一下那間安不安全（尤其像我這種怕蟲的）。因為環境真的滿差的，所以每年都有人受不了提前退宿，只是我也沒地方可以住了，就硬著頭皮住了兩個月。<br><br>有人說中華科大是美食沙漠，這個說法有很大的誤解，那裡其實是食物沙漠，因為真的沒東西吃，最近的 7-11 要走十分鐘以上，一開始搬進去的時候，那間 7-11 還在整修，完全沒有東西吃，中華科大又在山上，走下去再爬上來很累，但不下去就沒東西吃。所以之後開始實習時，基本上都是先在中研院附近或是跑去南港車站附近吃飽再回宿舍。</p><h2 id="交通"><a href="#交通" class="headerlink" title="交通"></a>交通</h2><p>如果是從中華科大宿舍下去的話可以搭公車，等公車時間不一定，運氣好的時候可能 1 分鐘就有了，我還遇過一到站牌公車就剛好來的情況。但多數平均大概是 10~15 分鐘左右，運氣差的時候也等過 20 分鐘以上的，那個公車班表基本上不準，而且聽說那時候公車有被減班。有一次等太久受不了就騎 U-bike 下去，因為是下坡而且其實沒有很遠，所以大概 10 分鐘就到了，只是會比較累。<br><br>沒事的話我每個星期四結束都會回中壢，當天早上我就會先把要帶回家的東西全部一起帶去中研院，下班之後就可以直接搭公車去南港車站。中研院往南港車站的公車很多，只不過因為那時候是下班時間，所以塞車是難以避免的，尤其遇到下雨的時候更慘，有一次大概 10 分鐘的路程，整整花了 30 分鐘才到。接著就搭區間車從南港回中壢，有沒有位子要看運氣，沒位子的話就站一個小時。<br><br>如果喜歡是北北基桃人而且很常回家，或是喜歡沒事就在臺北附近到處跑的話，可以買 1200 月票，北北基桃火車、公車、捷運無限搭，可以體驗捷運閘門進去再出來的快感，而且想搭去哪就搭去哪，不用考慮需要花多少錢。但如果不是很常搭交通工具的話，買了也不會划算，因為捷運其實有折扣優惠，要真的搭很多才能超過那個金額。</p><h2 id="食物"><a href="#食物" class="headerlink" title="食物"></a>食物</h2><p>中研院裡面的餐廳可以去，但每到中午就會爆滿，所以我之後很常下午一點左右才吃飯，反正早上也沒多早起來，肚子也不會太快餓。雖然我都叫它餐廳，但它其實比較像美食街，我覺得除了自助餐那間之外，其他都還滿盤的，貴又沒有很好吃也吃不太飽。除了中研院餐廳，也可以走去外面找附近的店家，我沒有遇過特別好吃或難吃的，但選擇真的不多，確實是美食沙漠。中研市場算是滿推的，至少 CP 值算中偏高。</p><h2 id="實驗室"><a href="#實驗室" class="headerlink" title="實驗室"></a>實驗室</h2><p>我加的實驗室主要是在做研究資料管理的，第一個月實驗室老師們會幫我們上課，每週還要完成一些簡單的作業。因為實驗室除了有收資訊所的學生之外，還有另外收來自地理所的同學，而且大家上的東西是一樣的，所以上課和做作業的部分，資訊和地理相關的東西都會有。對我來說，缺點就是我對地理的東西真的沒什麼興趣，所以跟地理主題有關的那幾週我覺得滿無聊的；但優點就是可以因此認識地理領域的人，我認為我平時的生活圈幾乎不會出現文組領域的同學，但這次我認識了幾個文組科系的同學，而且發現他們的一些觀念、想法真的和理組科系的人有差，我覺得藉此接觸到不同的人算是開了眼界。<br><br>我們實驗室這次總共透過各種管道收了五個實習生，其中三個比較接近資訊背景（例如我），被安排在資訊所六樓的實驗室，另外兩個比較接近地理背景，被安排在資創中心的實驗室，所以平時除了上課或主動過去找人，兩邊應該是見不太到。不過感覺跟我一起在資訊所的另外兩個同學算是內向人，好巧不巧我也是，所以平常我們三個在實驗室幾乎不會講話，空氣安靜到有點可怕，感覺在那裡快憋出毛病來了。但我之後跟另外兩個在資創中心的同學也有變比較熟一點，以及一個老師請來的助教，我有幾次會跟他們出去吃飯，或是去他們實驗室找他們吃麥當勞，有一次還約晚上一起去酒吧喝酒。他們三個年紀都比我大一點，而且都算是偏向地理背景的，但跟他們相處起來我覺得滿放鬆的，讓我有點意外和驚喜，他們很大部分也算是充實了我的實習生活。<br><br>八月份主要就是在做專題，八月初所有課程結束時，老師會集合大家討論一下每個人的專題要做什麼，老師會先提供一些題目給我們選，或是要自己想也可以，不限個人實作或是小組實作。之後幾週就是做專題到實習結束，其實我一開始選的時候，有點搞不清楚每個題目在幹嘛，後來做的時候，感覺我的題目有點無聊，就開始自己亂加一些東西，說實話很快就做完了。下半個月主要就是在寫成果文件，然後準備最後的專題報告。<br><br>實驗室的老師和其他成員人都很好，有問題都會幫我們解決。跟大部分的旅行一樣，前面會覺得怎麼時間過那麼慢，後面才發現怎麼要結束了，兩個月的實習就這樣沒了。我覺得我體驗到的實習生活也滿平淡的，沒有什麼特別誇張或特別驚豔的事，跟實驗室同學吃吃飯，然後偶爾去找也在臺北的高中同學，每天進實驗室然後回宿舍，無聊了就晚上選一個地方去晃晃，臺北真的很讚。雖然平淡但最後一天要離開的時候還是很捨不得，到資創中心跟那幾個同學說再見，經過兩個月的相處，真的有一種這次再見是真的不會再見的感覺。</p><h2 id="結語"><a href="#結語" class="headerlink" title="結語"></a>結語</h2><p>很感謝在實驗室遇到的每一個老師和同學，這兩個月的時間我覺得很值得，比起每天在家耍廢，接觸到了很多不同的人事物。但之後應該還是會想找找看一般科技公司的實習（如果能力允許的話），可能比較能精進自己的程式實力吧，而且我覺得中研院這裡來體驗過一次就差不多了，我也比較想要去多體驗看看不同的東西。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Intern</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>AS</tag>
      
      <tag>Summer2024</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大二下回顧</title>
    <link href="/2024/112-2-review/"/>
    <url>/2024/112-2-review/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="修課心得"><a href="#修課心得" class="headerlink" title="修課心得"></a>修課心得</h2><p><a href="/2024/112-2-course/">大二下修課心得</a></p><h2 id="回憶點們"><a href="#回憶點們" class="headerlink" title="回憶點們"></a>回憶點們</h2><p>每天都不知道在幹嘛，只記得刷了很多分。</p><h3 id="臺南燈會遊"><a href="#臺南燈會遊" class="headerlink" title="臺南燈會遊"></a>臺南燈會遊</h3><p>開學第一個週末，召喚各地的高中同學來臺南看燈會。第一天中午先去小東門咖哩吃午餐，吃完再去吃綿綿冰，吃完整理一下之後就往天鵝湖方向騎，那時候其實有點糾結要不要騎那麼遠的地方，如果不小心途中出了什麼問題會很麻煩，但最後想說都那麼多人從其他地方跑來臺南了，那肯定不能只去看評價不太好的安平燈區。<br><br>大約一小時多一點的路程是真的滿遠的，騎一騎還會發現少了兩台車，再騎一騎發現怎麼剩我一台了。經歷千辛萬苦終於抵達天鵝湖，人潮還算滿多的，但是跟我們一樣發瘋騎機車去的應該不多。波光節燈會的部分我覺得普通而已，在天鵝湖大概晃了一個小時後，就轉場前往月津港了。</p><p><img src="/image/2024/20240224_183517.jpg"></p><p>天鵝湖到月津港大概只需要 15 分鐘的車程，在路途中就看到遠處在放煙火，到了附近之後大塞車，封了一堆路根本沒辦法走，原本還有點疑惑為什麼燈會要放煙火，後來才發現哇靠他們在炸蜂炮阿。費了千辛萬苦終於停好車，結果從停車點走到月津港走了 20 幾分鐘，途中還躲了好幾次蜂炮。基本上當天晚上煙火間隔時間不會超過 3 分鐘，各種大煙火小煙火都有，也有一堆人在放鞭炮，整個鹽水搞得跟戰場差不多。雖然主要來看燈會的，但見識到鹽水蜂炮算是意外收穫(?)</p><p><img src="/image/2024/20240224_210951.jpg"></p><p>要離開的時候，整條馬路完全不會動，我們被塞在路中間 20 幾分鐘，而且現場超級混亂，還有一台車看另一台車不順眼直接跳下來揍人，果然這種地方比較容易遇到底層人民。<br><br>回程的路上，我一直在想這次出來玩的目的是什麼，原本是想說可以在開學後第一個週末再把心情調整好，放鬆地迎接接下來學期間可能發生的破事，結果騎了那麼久的車又冷得要死，怎麼感覺沒有放鬆到(?)，而且星期六一整天精神狀況都不太好，騎那麼遠又保持高專注，一下看前面一下看導航一下看後照鏡一下看旁邊，真的滿累的，會不會去安平悠哉晃晃反而比較好呢？<br><br>最後我們終於在凌晨 12 點又多一點點抵達宵夜景點—五鮮級，其實我原本覺得五鮮級超盤，但凌晨的臺南真的沒東西可以吃了。幸好五鮮級宵夜時段有滿多優惠的，算下來不會太貴。<br><br>隔天中午吃了安平店的丹丹，下午去安平古堡晃晃，然後又去了 Patrick 薛去到比我還熟的漁光島，還完車之後就搭火車去高鐵看主燈區，人一樣超級多，沙崙那個小破站怎麼可能塞的下那麼多人。不得不說，其實我覺得高鐵燈區還算不錯，雖然我們太累了只去了一小小部分而已。</p><p><img src="/image/2024/20240225_184836.jpg"></p><p>兩天的行程太豐富了，很久沒在臺南玩得那麼開心，雖然說有點累就是了。</p><h3 id="SITCON-2024"><a href="#SITCON-2024" class="headerlink" title="SITCON 2024"></a>SITCON 2024</h3><p>為了去臺北參加 SITCON，到南港之後轉公車去中研院，原本是要搭官方的接駁車，但人潮實在是太多了。到了中研院人文社會館之後，我只覺得一切好像都有種似曾相識的感覺，會場內也跟四年前一樣。之後我們就在攤位到處晃，也聽了一些議程，讓我最意外的是，我在會場裡看到超多系上同學，光是我認識的應該就快 10 個了。AMD 的攤位人挺多的，因為只要填問卷就可以扭扭蛋，有鍵盤、T-shirt、吸管組，我看到附近的人都是人手一把鍵盤，包括我也抽到鍵盤了。<br><br>中午的時候我們早早去領便當吃，雖然便當不大但至少是免錢的。其實到了下午就有點無聊了，議程也聽不太懂，攤位也都看過一遍了，感覺這次的攤位數量比上次來看少滿多的。接著我發現有一場辦在 R0 大講堂的議程講者是成大資訊系大二的同學。稍微聽了一下演講，我只覺得同樣都是成大，同樣都是資訊系，同樣都是大二，我跟別人的差距怎麼會那麼大。<br><br>整天下來的心得就是，看了這麼多厲害的人，他們在資訊領域好像都有自己的想法和成就，我覺得我沒有資工系的樣子，同樣是資工系，別人的成就好像是我達不到的境界，他們懂的東西也比我多的多，但我也不知道我能怎麼辦。</p><p><img src="/image/2024/20240309_160410.jpg"></p><h3 id="青年永續社會設計挑戰賽"><a href="#青年永續社會設計挑戰賽" class="headerlink" title="青年永續社會設計挑戰賽"></a>青年永續社會設計挑戰賽</h3><p>那時候被系上同學邀請來參加這個比賽，她還找了她另外兩個朋友，我到現在還是覺得我們四人組合很神奇，果然社牛指數得夠高才能這樣找人。還記得之前原本我對創業競賽之類的有點興趣，只是一直沒有機會參加。這個比賽要說是創業競賽好像也不太對，規模沒有正統的創業競賽那麼大，不過競賽的核心觀念是有一部分重複，都是跟發想專案然後解決問題有關。<br><br>競賽初期我完全在狀況外，第一次討論的時候我完全沒有概念，她們問我的想法的時候我也只能隨便說一些無關緊要的內容。之後就是各自回家找些資料，因為大家都很忙，所以盡量減少約出來討論的次數。報名需要的內容是要拍一支短影片傳到 IG 上，然後透過三個標準來評分，其中一個標準是在 IG 上獲得的聲量和迴響，所以那時候有參加比賽的人就開始瘋狂轉發求別人按讚，雖然我對這種行為存在一點點點的既有負面觀感，但那時候我的想法和價值觀有點偏向積極進取，所以還算滿願意分享給其他人的。<br><br>進了初賽之後，我們開始想企劃要做什麼樣的內容，因為在討論的時候其他組員提出了一個聽起來很讚的點子，所以我們沒有花太多時間就決定好主題了。初賽中還有一個是課程環節，主辦單位提供六個線上直播課程給有進初賽的團隊，我們討論之後決定每個人分配 1~2 個課程，然後記錄重點和筆記之後跟大家分享。<br><br>說實話，我從一開始就對這些課程沒有興趣，我打從心底不認為這東西能夠幫助我什麼，這可能跟一開始我對於這比賽的擔憂有關，會不會我參加了一個只會自嗨的社會覺青比賽？在實際參加了我負責的那堂課之後，這想法在我心中愈發強烈。那堂課程我從頭到尾都聽不懂講師在講什麼，但看著講師在螢幕中滔滔不絕的敘述這東西多重要多有意義，然後又看著一些雙眼發光的大學生或高中生興高采烈的打開鏡頭瘋狂點頭向講師表達強烈的認同和肯定，我一時間無法確定是我太笨還是我看到的只是虛幻？大家真的都知道自己學了什麼嗎？他們真的聽得懂講師講的內容嗎？<br><br>當自己的信念被自我認同的現實打敗時，這是一件非常難受的事情。就如同我一開始參加這個比賽時，我對於社會議題是有一些渴望的，我希望我不要變成一個思想僵化的碼農。但當時我的想法似乎被當初的擔憂所同化，「那不就是不讀書又喜歡搞一些名堂的覺青在做的事嗎？」這邊指的覺青沒有什麼政治意涵，泛指所有沒有真本事又喜歡做作搞事求認同的人。雖然這樣講好像很不公平也很偏見，但我還是開始懷疑，台上講了一些艱困又理念化的東西，台下擁有美好憧憬的學生認真聽講，舉手把剛剛講過的東西再提問一遍，得到一樣的答案後滿臉笑容頻頻點頭認為自己很關心這個社會，是不是搞錯了什麼？好吧有可能他們真的聽得懂，是我確實太笨了。<br><br>雖然我對這些課程很有偏見，但在製作企劃的過程中，我還是覺得我學到了許多。像是從夜夜秀之類的政治脫口秀出發，思考臺灣現在有的問題，還有訪問身邊的同學關於這個議題的想法，雖然這個部分好像麻煩到很多人，有點不好意思。現在回想起來這些歷程，還是會覺得有些不可思議，我認為一年，甚至是半年前的我，不會願意去學習這些事情，我也不能保證未來的我還會有這種熱忱。<br><br>最後我們對於我們的企劃成果都很滿意，但在初賽評選環節還是被刷掉了，對於主辦單位給我們的評語其實我沒有看得很懂，我也不太確定我們是哪裡做得不夠好，但這種比賽就這樣，看起來很完美很充分的成果，本來就不一定會被其他人認同。</p><h3 id="創聯社"><a href="#創聯社" class="headerlink" title="創聯社"></a>創聯社</h3><p>其實會參加創聯社也沒有什麼太大的理由，硬要說的話可能就跟參加社會挑戰賽差不多吧，「因為對現在不滿意所以想要改變。」大概就是這樣。而且又是被同個同學推薦的，總感覺我好像在某方面滿容易被別人說服打動的。<br><br>平常的社課會介紹一些跟創業基礎、概念、資源有關的內容，課程後面通常會有和其他同學一起討論互動的環節，我認為在課程活動的設計上，幹部們確實花了非常多的心力。但這個社團本來就不是大規模的社團，所以到了後面可以發現怎麼來社課的人越來越少了，其中一個可能就是我，到第二次期中考後就幾乎沒有出現過了。<br><br>雖然我的出席率應該不怎麼好看，但能夠在這學期體驗過這類型的學術性社團依然不會後悔，畢竟有些事情沒有親自經歷過是得不出結論的。不過下學期沒意外應該是不會再參加了，不知道之後還有沒有其他事情值得我去體驗？希望有，但如果沒有的話好像也不會太意外。</p><h3 id="找暑期實習"><a href="#找暑期實習" class="headerlink" title="找暑期實習"></a>找暑期實習</h3><p>其實原本在學期初是沒有想過要找暑期實習的，想說大學才過三個學期，什麼東西都還不會是要實習什麼？不過當聽到身邊有些同學都開始在接觸實習相關的資訊時，內心那個危機意識又跑出來了。（某方面也可以說是內卷氛圍使然）<br><br>那時候先從 104 網站去找，然後關鍵字就打「資訊 暑期實習」或是「軟體 暑期實習」，結果很多公司都要求或是偏好碩士以上的學歷，而且可以看的出來競爭的人其實滿多的，我什麼像樣的經歷都沒有，最後投了好幾份履歷只有一間公司願意讓我面試。<br><br>後來又聽說中研院也有暑期實習的計畫，看到的時候已經逼近報名截止了，在兩三天內迅速把履歷生出來、志願排好、搞定推薦信，終於在截止前報名完。不得不說排志願也是一件很難的事情，一堆實驗室列出來，很多主題我也都看不懂，不知道那些實驗室細節是在做什麼的，還有就是我根本不知道我對什麼領域比較有興趣。所以那時候就把前面幾個看起來比較不排斥的排好，後面就隨便填，填了 20 幾個志願出去。<br><br>因為看到網路上有人說如果先寄信給實驗室老師打招呼的話，有機會會有面試機會，增加錄取機會。在心裡的內卷份子默默使然下，最後我也寄信給我排的第一志願實驗室的老師。後來果真有收到邀請面試的回覆，還記得面試那天早上身體超級不舒服，在路上騎車騎到差點吐，吃完午餐躺在床上休息，下午再爬起來面試，一整個心驚膽戰，很怕出了什麼意外。<br><br>所幸最後面試結果看起來是好的，雖然兩個月的暑假看起來少掉一大半，不過應該至少比每天躺在家耍廢還好？等實習完就知道了。</p><p><a href="/2024/summer-intern-application/">2024 暑期實習申請心得</a></p><h3 id="演算法之亂"><a href="#演算法之亂" class="headerlink" title="演算法之亂"></a>演算法之亂</h3><p>原本以為演算法是資工主科重中之重，應該是非常嚴謹的一門課，結果因為各種搞笑事蹟，幾乎變成人人有 A+。考完期中考之後，因為某間教室比其他間早了半小時收卷，有不公平之嫌，再加上題目偏難全班平均偏低，所以教授就做出史無前例，前無古人不知道會不會有來者的決定—開放全班投票，選項有分數維持原樣、再考一次期中考補考、把全班的期中考分數都變成 100 分。我看過平移調、級距調、開根號乘以十大爆調，第一次看到全班一起變滿分之調法，在民粹主義大獲全勝的情況下，有超過 70% 的同學選了大家一起變滿分。<br><br>對於這種結果，期中考考高的同學自然不爽，但成大資工的演算法就是這樣，票多的贏票少的輸，分數變不見算你活該，上低能卡還能被不讀書的猴子嘴砲嘲諷，有可能成大資工的教育水平本來就沒多高。反正有七成民意支持，問就是優越仔急了，肯定是這些高分群同路人眼紅別人自裝清高，少數服從多數有什麼不對？大家都 100 分不香嗎嗚嗚嗚？<br><br>峰迴路轉，劇情就是這麼撲朔迷離，過了一個星期，教授宣布因為期中考大家都變滿分了，所以要多考一個佔比 20% 的小考，就在公布後的下個星期考。從意外變驚嚇，全班同學被這一搞又不爽了，這跟說好的不一樣啊？怎麼突然又多了一個小考？還記得那一個星期特別有趣，每天上低能卡都能看到關於演算法新的文章，大家都在噴教授，上網噴寫信噴去系辦噴去教務處噴，但不要忘記我們教授是誰欸，堂堂國際長暨資工系大佬，幾個小屁孩學生的意見根本就不重要。<br><br>到了小考當天，不知道是因為教授要求還是因為助教被罵怕了，小考題目異常簡單，全班平均逼近 90 分，每個人考完出來滿臉洋溢著笑容。原本排山倒海的譴責聲浪嘎然而止，彷彿沒有發生過一樣，教授瞬間變成學生心目中的好老師。「你不能考小考，但簡單的小考可以。」助教終於發現，只要把分數吐出來就不會被罵了。反正也沒人在乎期中考了，考高的人管他去死，穩穩地又拿一科 A+ 了嗚呼！</p><p><img src="/image/2024/algo_vote.jpeg"></p><h3 id="小畢典"><a href="#小畢典" class="headerlink" title="小畢典"></a>小畢典</h3><p>因為人手好像相當不足，所以應學長拜託去小畢典幫忙外場。其實外場的工作很簡單，就是把有來的畢業生名字圈起來，然後給他們胸章和紀念品，雖然好像有聽說有些人抱怨沒拿到，希望不是我們的鍋。看著小畢典的會場讓我有一種感覺，不知道兩年後的我會是什麼樣子，看著每個畢業生都笑得好開心，我兩年後也可以這麼開心嗎？</p><p><img src="/image/2024/20240601_150233.jpg"></p><h3 id="SITCON-黑客松"><a href="#SITCON-黑客松" class="headerlink" title="SITCON 黑客松"></a>SITCON 黑客松</h3><p>一開始看到這個活動的報名資訊時就很想參加看看，一方面是以前從來沒有參加過類似的活動，另一方面是我好久沒有寫程式了，雖然我確實是資工系學生沒錯。活動第一天早上搭公車再轉捷運再搭公車去臺北市政府公務人員訓練處，不知道為什麼要選在這種鳥不生蛋的地方辦黑客松，感覺應該是便宜吧，這種地方場地費肯定便宜。<br><br>我們選定主題的時間其實很快，決定要做把事實查核中心的網站搜尋然後交給 AI 判斷是不是用戶要找的假訊息查核報告，雖然一開始我確實有想過會不會有點沒創意，但是也不知道還可以做什麼。<br><br>早上把 Google 搜尋網站的程式寫好，其實根本不難，程式碼扣掉空行可能就 20 行左右，而且再仔細復盤我們的想法，其實我們需要寫的程式真的超少。在第一天結束前我們把 LINE BOT 架好放到 Google Cloud 上面跑，結果發現延遲超高，傳一個訊息要等好幾分鐘才會回，有些甚至不會回。<br><br>第一天活動結束之後，搭了快一個小時的公車捷運到雙連站附近的飯店，之後去附近一間日式料理吃飯，雖然價格小貴，加上服務費大概在 250 元左右，但是這個品質在臺北已經算是滿不錯的了。回到飯店之後，我們去地下室的休閒區吃免錢的甜點跟餅乾，那邊還有快打旋風、Switch、桌遊可以玩，而且我們房間也頗大，感覺這間飯店 CP 值挺高的。晚上原本打算繼續打扣，結果下次睜開眼睛已經是凌晨一點了。<br><br>第二天大概早上七點半的時候自然醒，我們這次的隊名是「實力不夠拿肝來湊」，但其實這兩天我們的肝都不錯，睡的可爽了。往活動會場移動的交通又花了快一個小時，到了之後繼續研究機器人的 bug，看了半天還是看不出來有什麼問題，感覺進度相當堪憂。<br><br>一直修修改改到 Demo 前一刻，結果兩個 API key 接連出事，在死線的壓迫下驚險地把東西改好。儘管我們的東西真的做得挺爛的，基本上沒有得獎的可能，但是在 Demo 前還是很緊張，希望可以把最好的那一面拿出來。雖然因為感冒我的聲音有夠沙啞，但整個 Demo 過程沒什麼大問題，感覺該講的都有講到，只是不知道網路出了什麼包，在講台的那個地方我的筆電就是收不到網路，在台上邊講邊弄還是沒辦法，錯失了 Live Demo 我們機器人的機會。<br><br>最後沒有意外地，這次的成果沒有得獎，但這也在預期之內。這次參加黑客松的感想就是我真的超爛，程式不會寫，Git 也不會用，整個就不知道在幹嘛。每次參加 SITCON 這類活動完都有類似的想法，資工系該有的樣子就擺在我眼前，但我始終達不到。</p><h2 id="碎碎念"><a href="#碎碎念" class="headerlink" title="碎碎念"></a>碎碎念</h2><h3 id="現在與未來"><a href="#現在與未來" class="headerlink" title="現在與未來"></a>現在與未來</h3><p>我在這學期某天的日記中有寫到，如果一個人覺得「這輩子就這樣了，應該差不多了。」那我會認為這個人很可憐，沒有目標沒有動力的人生到底長怎樣？同理，如果一個大學生覺得「我的大學就這樣了，應該差不多了。」那我會認為這個人很可惜，整天讀書推研究所出去當社畜不是我理想中的樣子。<br><br>我理想中的樣子其實很難達成，有點太理想了，不過簡略來說就是我希望把我的資訊專業當作以後賺錢的主軸，然後找個副業當作生活的主軸，雖然說這聽起來很天方夜譚，而且要有副業就要先有自己的興趣發展而成，但我根本不知道我的興趣是什麼，這好像是最大的問題。<br><br>看著身邊的人還有成功人士的自傳，似乎很多人的事業都是從大學開始的，但我的大學過了兩年怎麼什麼都沒有？一半的大學不見了，兩年來好像沒經歷什麼特別的事，要說這樣不好也不對，儘管我原先對於大學的期待不應該是平淡。我唯一想到的解答就是我不夠積極，我不認真過我自己的生活，每天渾渾噩噩只是在浪費時間而已。有可能我被困在自我設限的範圍裡面太久了，「什麼時間就該做什麼事」是從小以來的觀念，但我覺得這種想法有點不利於突破自己的想法。<br><br>站在時間軸上往回看，以前發生過的事情給我種特別的感覺，雖然「當下即為歷史」應該是滿基礎的概念，但在每件事發生的當下，它帶給我的感受不會那麼豐富，因為唯有未來才能體悟。發生壞事的當下總會覺得天崩地裂人生無望，但當過了那個難過期，回頭看常常會覺得這件事已然融入人生中，儘管這個結果確實影響了我的人生走向，但我不會再去追究當時犯下的錯，算是一種跟自己和解。要問我人生至今最後悔的事情是什麼，我肯定也答得出來，但我認為我也已經承認了現在造就的結果，再去假想我是否能做得更好、更不容易後悔，對我沒有幫助，對我的未來也沒有幫助。<br><br>我常常覺得自己在某方面其實滿愚蠢的，因為自己不夠好，所以錯失了很多日常中的機會，或許心態上也要學會改變？我自認我是一個偏向理想主義的人（很沒自信的那種），但似乎很常被現實打回，然後開始做著現實主義的事。課業也好，生活也好，很多事情我的想法是矛盾的，有時候會自己問自己「我到底在幹嘛」，但轉念一想，其實根本沒差，別人好像不是那麼在乎我，過段時間回頭看，連自己都不是那麼在乎了。</p><h3 id="好朋友"><a href="#好朋友" class="headerlink" title="好朋友"></a>好朋友</h3><p>有可能是關在房間裡的時間太多了，內心常常開始自己與自己對話。不知道 MBTI 性格分類是從什麼時候開始變熱門的，雖然把人分為 16 種品種是頗為不精確，但畢竟把東西做分類本來就是人類的本性，更何況這很方便。四個向度之中的「能量態度」分為「外向」和「內向」，也就是「E」和「I」。根據 <a href="https://www.myersbriggs.org/my-mbti-personality-type/the-mbti-preferences/">Myers &amp; Briggs Foundation</a> 網站的說明，這裡的「外向」與「內向」指的是一個人發洩或獲得心理能量的方向，外向的人熱衷於人際交往，大都偏好與他人共處而非獨處，內向的人則是偏好寧靜活動，大多享受獨處而非與他人共處（依然會和親朋好友來往）。<br><br>從小以來我就認為我是一個內向的人，我很少會去跟不熟悉的人來往，要也是他來找我，不會是我主動去找他。但隨著長大以及心理想法逐漸成熟，我逐漸發現到，有時候只是我在設限自己而已。如果用 MBTI 性格分類來看，我反倒會認為自己的能量態度偏向 E，我覺得透過外界和交流獲得能量對我來說相當重要。我也很喜歡去猜別人在想什麼，更喜歡去猜別人到底是怎麼看待我的，當整個環境、氛圍與我不合時，我會自然而然認為別人對我沒有好感，甚至有些敵意。好像真的想太多了。<br><br>雖然性質有一些不同，但這也是比較實際的例子：當我想要找人吃飯或是找人出去亂晃時，我一定是優先揪最有可能接受我邀請的人，只要我評估他沒空或是拒絕我的機率高於某個值，我就會直接放棄揪他，當然，如果我跟這個人越熟，這個所謂的「值」就會越高。所以就出現了一個問題，我好像這樣揪過的人挺少的，看來看去就是那幾個，又回到原先的問題了，我很少主動跟不熟悉（或是僅有普通熟悉）的人來往。<br><br>究竟「一輩子的朋友」存不存在呢？我是否可以先定義「好朋友」為能夠提供心靈支持的夥伴，而不是身旁利益導向的同事 &#x2F; 同學（或稱為「普通朋友」）。但其實這個說法有些矛盾，「提供心靈支持」是否可以算是一種利益？那這樣「好朋友」跟「普通朋友」的差別只在於提供的利益是否為心靈上的嗎？要這樣說的話，有時候「普通朋友」能夠提供給我們的是「好朋友」沒辦法做到的，這時候「普通朋友」是否比「好朋友」還來的「好」？<br><br>有時自己還是會不免陷入這類問題中，也會去想「這個人到底能不能算是我的好朋友？」「要達到什麼程度我才會把他 &#x2F; 她當作朋友？」「他 &#x2F; 她到底有沒有把我當成朋友？會不會他 &#x2F; 她根本就不想理我？」好啦我承認，想這麼多還不如改變一下自己，這個世界搞不好沒有那麼複雜。</p><details><summary>:(</summary><p><img src="/image/2024/qi4z;6.png"></p></details>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Semester Review</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NCKU</tag>
      
      <tag>Spring2024</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大二下修課心得</title>
    <link href="/2024/112-2-course/"/>
    <url>/2024/112-2-course/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="電腦網路概論"><a href="#電腦網路概論" class="headerlink" title="電腦網路概論"></a>電腦網路概論</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂必修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>這堂課基本就在講跟網路有關的基本概念，我覺得老師線上錄影課的部分講得很好。作業是 Wireshark 的 Lab 作業，每份都很簡單，網路上甚至找的到答案。考試總共考三次，前兩次會出現考古，但最後一次會有新的題目，像今年就出了一堆選擇題，幸好我運氣夠好猜對一堆。整體而言不會太難，只是不知道為什麼期初大家都投票要點名，所以每節課都必須去坐在那邊聽課，但也因為這樣，最後滿分是 105 分，沒出意外要拿高分應該沒什麼困難。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/F723500.png"></p></li></ul><h2 id="演算法"><a href="#演算法" class="headerlink" title="演算法"></a>演算法</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂必修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>老師跟上學期的離散數學是同一個，我覺得老師教得還算不錯，至少解釋起來都滿清楚的。作業不知道為什麼比去年難很多，而且數量也多了很多。課程內容有一小部分跟資料結構有重複，後面的課程進度明顯偏趕，算是有點可惜。<br><br>雖然課程內容還不錯，但顯然評分方式有大問題。原本的規劃是期中期末各佔 30%，作業小考各佔 20%，但因為期中考出了大包，整堂課的分數規劃被打亂，也弄得很多人不爽（詳見<a href="/2024/112-2-review">大二下回顧</a>，相當精彩刺激）。演算法身為資工最重要主科之一，這堂課竟然隨隨便便就這樣過了，通過率高達 98.86%，A+ 率來到 52.65%，不說我還以為是什麼白癡通識課。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/F721300.png"></p></li></ul><h2 id="機率與統計"><a href="#機率與統計" class="headerlink" title="機率與統計"></a>機率與統計</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂必修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>星期五下午的課，上課會有直播還會有錄影，所以會去現場上課的人很少，聽說下大雨的某天，去現場的同學只有 2 個，比助教還少。考試總共考 2 次，期中考佔 45%，期末考佔 50%，所以只要一不小心出意外很可能總成績就會出事。期中考考得其實還算簡單，但我考滿爛的，加上期末考範圍又多又難，原本我的總成績特難看，但最後老師期末考直接上調了 30 分，才勉強把我救回來。其實這堂課的內容要說難也不算太難，只是因為英文授課加上我以刷題為主的讀書方法，沒有搞懂概念考試的時候就很吃虧。<br><br>以成績分布來看乙班比甲班醜，不懂為什麼甲班的課每次都能那麼甜那麼多，但好像也沒人在乎。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/F7211002.png"></p></li></ul><h2 id="計算機組織"><a href="#計算機組織" class="headerlink" title="計算機組織"></a>計算機組織</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂必修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>這堂課我覺得可以算是我這學期學到最多東西的一堂，從基本的硬體知識到 RISC-V，都是我以前幾乎沒有接觸過的領域。上課的時候老師介紹的內容其實滿豐富的，只可惜每次我都聽不太下去。簡報更不用說，每一頁都有一堆內容，一個章節可以逼近 100 頁，我是覺得簡報的部分做得非常詳細，甚至可以留起來以後當作工具書的那種程度。<br><br>期中考考特別難，甚至連題目都看不懂，所以那時候其實有點挫折。期末考簡單滿多的，雖然我好像也沒考多高，但至少分數上有好一些。兩次考試分數都超過 100 分，所以好好考應該是不會到太慘。<br><br>作業的部分不難，但對於從來沒寫過組合語言的小白來說一開始還是會被嚇到，分數也會超過 100 分，第三次比較特別的是有現場 Demo 環節，要跟助教解釋作業裡的程式碼還有其中的概念，雖然每屆 Demo 助教應該都是隨機分的，但我還是要誠摯地向學弟妹們推薦選擇助教 C。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/F720200.png"></p></li></ul><h2 id="微積分（二）"><a href="#微積分（二）" class="headerlink" title="微積分（二）"></a>微積分（二）</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂選修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>因為去年退選了，所以今年跟大一一起重修，期初的時候差點簽不到，幸好教授人很好讓我們加簽，不然真的要大四微積分了。<br><br>上課的部分只能說比去年好太多了，第一次發現講英文的老師竟然比講中文的還好懂。而且上課的時候，老師還會分享一些他在美國教書的事情，其實滿有趣的。跟之前一樣，每個星期都會有小考，但小考幾乎都是從作業題裡面出，而且小考考卷是跟旁邊的同學交換改(…?)，所以基本上小考要拿滿是沒什麼難度(?)<br><br>考試總共考 3 次，一次佔 25%，一樣會有作業裡的題目，我覺得三次考試的題目都不難，但是我就是考不好，明明考試前作業都有練習寫過。而且期末考範圍特別多，講義讀不懂，期末分數大炸裂，原本以為這科沒救了，結果最後老師不知道用了什麼方法調分，總成績上調了 8 分，佛心老師又會教又會調，這種老師要去哪裡找？</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/F715621.png"></p></li></ul><h2 id="拖延心理學：理論篇"><a href="#拖延心理學：理論篇" class="headerlink" title="拖延心理學：理論篇"></a>拖延心理學：理論篇</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>通識</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>1 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>雖然是表定星期四第 5 節的課，但實質上就是非同步上課，總共有 3 次線上考試佔了總成績 90%，在時間內自己去 Moodle 考完就可以了。題目會從書和課程影片、簡報裡面出，如果什麼都沒讀直接考的話會有點吃力。<br><br>我自己覺得其實這堂課講的內容很有趣，如果把三本書都看過一遍的話收穫應該不少，只可惜我有點懶，每本都是隨便翻過去就考試了。學期間還會有幾次的加分活動，如果都有參加而且考試不差的話，要拿到滿分（最高 97 分）應該不會太難。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/A92S800.png"></p></li></ul><h2 id="Coursera-課程"><a href="#Coursera-課程" class="headerlink" title="Coursera 課程"></a>Coursera 課程</h2><p>最有爭議的一系列課程，施行了一年半，不太確定之後會怎麼改，但這兩屆學生分數都刷完了，剩下好像也不是那麼重要了。<br><br>為了刷分這學期也修了一堆 Coursera 的課，如果必修課是「努力不一定有收穫」的話，Coursera 的課就是「不努力也會有收穫」。雖然相信大部分人修這東西是為了刷分，但不能否認其實有些 Coursera 課程教的內容是滿有趣的，只可惜很多人包括我不會認真看。<br><br>我一直以為成績這種東西是很重要的一個指標，在臺灣這種教育環境下，成績代表了很多事情。沒想到學校跟系辦會直接允許 Coursera 分數被計入成績單裡，而且我們系還沒有設學分上限，如果我沒有 Coursera 帳號的話應該會氣到去拍桌子吧？但這事也不歸我管，俗話說得好，你不刷分還有一堆人搶著刷。</p><p><img src="/image/2024/coursera_copy.png"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Course Review</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NCKU</tag>
      
      <tag>Spring 2024</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2024 新加坡之旅</title>
    <link href="/2024/singapore-trip/"/>
    <url>/2024/singapore-trip/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前記"><a href="#前記" class="headerlink" title="前記"></a>前記</h2><p>在決定要出國時，大概想了幾個地點，包括大阪、首爾，還有新加坡。因為之前日本去過兩次了（雖然都是東京），韓國也去過一次（雖然是韓國走透透快速版旅遊），而且因為我對新加坡本來就有一些不切實際的想像，覺得那裡很先進，什麼都好，所以一直想親自去看看這個我想像中的先進國家。</p><h2 id="Day-1-Jun-24"><a href="#Day-1-Jun-24" class="headerlink" title="Day 1 - Jun 24"></a>Day 1 - Jun 24</h2><blockquote><p>臺灣桃園國際機場 -&gt; 新加坡樟宜國際機場 -&gt; five&#x2F;6 Hotel Splendour -&gt; 魚尾獅公園 -&gt; 老巴剎 -&gt; 駁船碼頭 -&gt; five&#x2F;6 Hotel Splendour</p></blockquote><p>因為是早上八點的飛機，所以我們大概凌晨四點就從家裡出發了，搭事先叫好的計程車到機場，大概四點半的時候走進第一航廈，人真的超級多，一堆人在各個報到台排隊，果然臺灣人只要有機會就會往國外跑。</p><p>這次來回都是搭中華航空，雖然我原本比較想搭長榮的，但是長榮剛好沒有適合的回程時間。票價我覺得其實不算貴，不知道是飛新加坡本來就比較便宜還是其他原因。</p><figure class="highlight text"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs text">Airline: China Airlines<br>Flight: CI753<br>From: Taipei/TPE<br>To: Singapore/SIN<br>Departure: 08:00 June 24, 2024<br>Arrival: 12:35 June 24, 2024<br>Aircraft: Airbus A350-900<br>Class: Economy<br>Seat: 67K<br></code></pre></td></tr></table></figure><p><img src="/image/2024/20240624_060547.jpg" alt="A350-900 外觀"></p><p>因為我們有點太早到了，根本還沒開放報到，所以在機場亂晃了幾圈，那時候時間大概才凌晨五點左右，什麼店都沒開，但肚子又有點餓，好不容易熬到過了出境關之後，才去星巴克吃點東西。有可能是太久沒出國了，桃園機場不知道什麼時候變成電子通關了，是方便了很多沒錯，但護照上就沒有出境章了，那個印章很好看的說。</p><p>上飛機之後，第一個反應是飛機裡面怎麼那麼漂亮啊？可能因為之前出國都搭廉航，從來沒有搭過傳統航空，甚至是這次出國才知道正常的班機都會有免費的飛機餐。這也是我第一次搭到有娛樂系統的飛機，我還以為這種東西是商務艙才有的。我這個位置的螢幕有點鬆動，感覺算是有點老的東西了，但整體體驗還算不錯。裡面的電影比我想的還要新，我以為只會放幾十年前的老片，但是有看到幾部 1~2 年前的電影。</p><p><img src="/image/2024/20240624_074340.jpg" alt="A350-900 內部"></p><p>我本來就比較喜歡坐窗邊的位置，不管是搭高鐵還是其他大眾運輸工具都是優先選窗邊，而且可以看風景很讚，雖然說飛上去也沒什麼風景可以看。飛機餐有牛肉飯和雞肉飯可以選，但是送到我們這裡的時候剩下雞肉飯了。其實我覺得這餐沒有很好吃，不知道是華航的關係，還是經濟艙的關係，還是飛機餐本來就沒多好吃，那個飯菜的味道有種莫名的詭異。</p><p>一到新加坡下飛機之後沒有特別的感覺，還記得好幾年前春天去日本的時候，一下飛機差點被凍死。走進樟宜機場第三航廈沒有我想像中的壯觀，但確實比起桃園機場漂亮很多。我們先搭地鐵從機場到飯店放東西，然後再去魚尾獅公園。其實魚尾獅公園讓我有一點小失望，我以為他是一個很大的觀光園區，魚尾獅是其中一個地標，但到了那裡才發現就真的只有一頭魚尾獅而已，有可能是我不太了解這東西的歷史，我有點疑惑為何一堆觀光客搶著跟他合照。</p><p><img src="/image/2024/20240624_171839.jpg" alt="魚尾獅公園"></p><p>不過從魚尾獅公園可以看到許多高樓大廈，還有對岸的濱海灣金沙酒店，確實滿漂亮的。之後我們往老巴剎移動，他算是一個美食廣場，有很多室內室外的攤販。途中經過濱海灣附近的高樓大廈，站在人行道往上看，發現自己被玻璃帷幕的高樓包圍，看到這些建築物的時候只能用瞠目結舌來形容，這就是我想像中先進的新加坡該有的樣子。</p><p><img src="/image/2024/20240624_192247.jpg" alt="新加坡街景"></p><p>在老巴剎吃完晚餐之後，我們在駁船碼頭附近散步，那裡的夜景也是相當迷人，高樓在夕陽餘暉下把倒影灑進新加坡河，碼頭邊的燈光使色彩更加美麗，一旁還有餐酒館的音樂喧嘩聲點綴氛圍，太陽下山後的天氣也回到舒適宜人的溫度，坐在長椅上欣賞景色只覺得身心舒暢，好希望以後在臺灣也能有這種享受。</p><p><img src="/image/2024/20240624_192640.jpg" alt="駁船碼頭夜景"></p><h2 id="Day-2-Jun-25"><a href="#Day-2-Jun-25" class="headerlink" title="Day 2 - Jun 25"></a>Day 2 - Jun 25</h2><blockquote><p>five&#x2F;6 Hotel Splendour -&gt; McDonald’s Bugis Village -&gt; 新加坡環球影城（聖淘沙名勝世界） -&gt; 怡豐城 -&gt; 昇菘超市 -&gt; five&#x2F;6 Hotel Splendour</p></blockquote><p>這天的行程主要就是新加坡環球影城，雖然本來就有聽說過新加坡的環球影城其實滿小的，但因為我們這輩子還沒去過環球影城，而且那時候剛好搶到一組買一送一的票，所以最後還是打算花一天的時間去那裡看看。</p><p>早上先搭公車去附近一間麥當勞吃早餐，吃的我覺得跟臺灣根本一模一樣，只是喝的多了一些種類可以選，我是喝一個叫焦糖星冰樂的東西，喝起來不錯，只是價格顯然比臺灣高了許多。之後我們就搭地鐵轉公車往聖淘沙移動，聖淘沙算是當地的一個度假勝地，上面其實滿多景點跟漂亮的飯店，但這次我們就只有去環球影城。</p><p><img src="/image/2024/240625D2_240712_2.jpg" alt="新加坡環球影城"></p><p>一到聖淘沙就能深深的感受到度假的氛圍，從公車停車場往上走就是賭場，那時候原本想說回飯店以前去裡面體驗看看。大概到了開園時間我們就排隊入場，雖然當時的檔期好像是火影忍者，但是一進去還是可以看到很多小小兵的蹤影。看著環球影城的 APP 逛園區，雖然園區不大，但是很多遊樂設施還是要排很久，而且我們又看不太懂那個簡介，不知道每一個是在玩什麼的。最後我玩的遊樂設施沒有很多，印象比較深刻的是有一個雙軌的雲霄飛車，分成紅色版本跟灰色版本，因為灰色版本的會 360 度旋轉所以我沒有玩，但是紅色版本的滿刺激的，從高處俯衝下去讓我回想到好幾年前去東京迪士尼也有類似的設施。</p><p><img src="/image/2024/240625D2_240712_1.jpg" alt="太空堡壘卡拉狄加雙軌過山車"></p><p>最後離開前我們去看了一個水表演，反正就是演員在水池裡打打殺殺，偶爾把水潑到觀眾席，聲光效果還算不錯，稍微可惜的是感覺爆破場面可以更壯觀一點。整體而言，感覺對新加坡的環球影城有點小失望，有可能是因為園區本來就不大，沒有給我國際性主題樂園的宏偉感。之後我們去園區外面的馬來西亞美食街吃晚餐，然後回飯店前去了賭場想要進去試幾把，結果發現新加坡的賭場要 21 歲才能進去，是在哭阿，能不能和澳洲學習一下？</p><p><img src="/image/2024/20240625_173427.jpg" alt="未來水世界"></p><h2 id="Day-3-Jun-26"><a href="#Day-3-Jun-26" class="headerlink" title="Day 3 - Jun 26"></a>Day 3 - Jun 26</h2><blockquote><p>five&#x2F;6 Hotel Splendour -&gt; 東亞餐室 -&gt; Chinatown（麥士威熟食中心） -&gt; 新加坡國立大學 -&gt; Suntec City -&gt; 新加坡國家圖書館 -&gt; Shine Korea -&gt; five&#x2F;6 Hotel Splendour</p></blockquote><p>早上先搭公車東亞餐室吃早餐，那裡其實就是間有點小的早餐店，賣當地口味的吐司之類的，只是聽說好像滿有名。之後就走路到旁邊的牛車水，牛車水也算是新加坡滿著名的景點，好像是觀光客必參觀的地方。我們走走逛逛之後，在附近的麥士威熟食中心吃午餐，新加坡好像挺多這種有點像市場的開放式美食街，只是天氣真的太熱了，在裡面待太久好像會悶死。</p><p><img src="/image/2024/20240626_095150.jpg" alt="牛車水"></p><p>其實我看不出來牛車水的特色在哪，就有點像是臺灣的老街，只是融合很多新加坡的元素。不過花一個早上的時間逛還是不錯啦，只是天氣真的很熱。下午我們往新加坡國立大學移動，看看這間好幾年被評為亞洲最強的大學，原本還想要去南洋理工的，但是南洋理工有點太遠就放棄了。去到 NUS 才知道，其實這裡附近幾乎沒什麼景點，而且說到底 NUS 還是一間學校，不是觀光景點，能參觀的地方也不多。我們一開始先進門口的書店吹冷氣，裡面就像一般大學都會有的商店，賣一些文具、書籍、生活用品，還有學校的紀念品。延續上次去東京大學的傳統，我也買了一隻 NUS 的原子筆以示我來過這了，不知道用這支筆寫字會不會變聰明？</p><p><img src="/image/2024/20240626_155340.jpg" alt="不管在哪個國家都會有小猴子營隊"></p><p>因為真的沒啥好逛，而且下午真的超熱，我們跑去 NUS 的學餐吃了臺灣鹽酥雞之後，就決定去靠近往飯店方向的購物商場—Suntec City（新達城）。新達城坐落在新加坡商業地帶，離濱海灣不會太遠，它的周遭也是一堆高樓大廈，聽說它是新加坡第二大的大型購物中心。在新達城走走之後，我們突然想到還沒吃過新加坡的麥當勞晚餐，所以我們又吃了一次麥當勞，結論就是除了價格之外，吃起來跟臺灣的一模一樣。</p><p>離開新達城大概是晚上六點左右，這時候天空下了一點小雨，我們走了大概 1 公里多到了新加坡國家圖書館。我覺得比較特別的是，從新達城走往新加坡國家圖書館的途中，街景跟市容真的很漂亮，有可能這裡本來就是新加坡比較發達的商業地帶，但是這種經過規劃的都市環境給我一種心情愉悅向上的感覺，馬路上的車子一樣在馳騁，人行道的人腳步也沒有慢下來過，但這些都沒有給我急湊緊張的感覺，反而讓我很想坐在路邊欣賞這種都市景色。</p><p><img src="/image/2024/20240626_190934.jpg" alt="新加坡國家圖書館"></p><p>雖然新加坡國家圖書館名為「國家圖書館」，但其實它比我想像中還要小一點，雖然小但不難看出新加坡政府花了很多心思在這棟建築物上。圖書館裡主要的藏書是在地下一樓，樓上幾層好像有其他功能但我們沒有去。當時去的時候人沒有很多，整個空間滿舒適的，但因為書都是英文所以我也看不懂。發現那裡有一個神奇的心理測驗機台，雖然是全英文但還是隨便按一按，得到了不知道在說什麼的測驗結果。</p><p>因為整天走了很久所以都累了，我們先去圖書館旁邊的超市買水之後，就準備回飯店了。結果在搭公車的時候搭錯班，差點被載到機場去，我的 Google 地圖又壞掉了，發現的時候已經上高速公路了，多花了 4、50 分鐘才回到飯店。</p><h2 id="Day-4-Jun-27"><a href="#Day-4-Jun-27" class="headerlink" title="Day 4 - Jun 27"></a>Day 4 - Jun 27</h2><blockquote><p>five&#x2F;6 Hotel Splendour -&gt; 濱海灣金沙酒店（Spago Bar &amp; Lounge、Sands Expo &amp; Convention Centre） -&gt; 濱海灣花園（Flower Dome、Shake Shack Gardens by the Bay、Supertree Observatory、Satay by the Bay、Supertree Grove） -&gt; 昇菘超市 -&gt; five&#x2F;6 Hotel Splendour</p></blockquote><p>早上是奢華金沙酒店早餐行程，就算住不了金沙酒店，但還是可以來金沙酒店吃早餐。Spago Bar &amp; Lounge 是在金沙酒店無邊際泳池旁邊的餐廳，可以邊吃飯邊看到 57 層樓高的景色。我們凌晨六點就從飯店出門了，這時候天還是全黑的，搭公車轉地鐵大概花了 30 分鐘，一出地鐵站就是金沙酒店。因為天空一樣還沒亮，可以站在酒店外看濱海灣還有高樓大廈的夜景。</p><p><img src="/image/2024/20240627_063449.jpg" alt="濱海灣夜景"></p><p>我們搭超快電梯上去 57 樓，大概只花了不到 30 秒吧，這時候天才剛剛亮，我們在餐廳外面等 7 點進場，傳說中的無邊際泳池就在旁邊，而且放眼望去就是高樓都市和濱海灣的景色，感覺來金沙酒店住宿可以列入人生清單。</p><p><img src="/image/2024/1720532463456.jpg" alt="柯南、小蘭和基德曾經泡過的無邊際游泳池"></p><p>自助吧的食物種類不算太多，但是可以點菜單上的食物，基本上都是吃到飽，只是菜單最下面的那些酒類要額外付錢，有點可惜。有些食物滿有特色的，在臺灣的吃到飽餐廳很少看到。只是如果就這些菜色的話，感覺價格是高了一點，不過考量到新加坡物價還有金沙酒店 57 樓的絕美景色，好像就覺得還好了，畢竟出來玩本來就省不了錢。</p><p><img src="/image/2024/20240627_070456.jpg" alt="金沙酒店 57 樓景色"></p><p>之後我們去金沙酒店的商場逛街，但其實來新加坡逛了那麼多商場就會覺得其實都長得差不多，金沙酒店也有賭場，不過一樣要 21 歲才能進去。金沙酒店某一棟的某一層樓是空中花園和會議中心，那時候剛好在辦 IEEE 的某場研討會，看起來很酷，很多穿西裝打領帶的人走來走去，我們這些觀光客顯得特別突兀。</p><p>在金沙酒店逛一逛發現真的沒什麼好逛了，大概在下午快一點的時候離開，準備往濱海灣花園走。我們先去濱海灣花園裡面的花芎參觀，那裡就是一個大溫室，只是裡面冷氣開超冷，有很多神奇漂亮的花在裡面，而且完全沒有看到蚊蟲，不知道維護這些植物要花多少錢。雖然就我看來每朵花好像都長得差不多，但是畢竟這種自然景觀真的是怎麼拍都很好看，所以看到特別的植物或是裝飾品還是忍不住多按幾下快門。</p><p><img src="/image/2024/20240627_132859.jpg" alt="濱海灣花園 - 花芎"></p><p>離開花芎之後，我們先去附近的一間漢堡店點些東西來吃，顯然價格不會太友善。之後我們到擎天樹觀景台參觀，這裡有點讓我小失望，我以為觀景台會更高景色更壯觀，結果上面很多景色都被東西擋住，而且高度也不夠，沒有一覽濱海灣風景的感覺。看了十幾分鐘就下去了，先去園區裡的美食廣場吃晚餐，坐了兩個小時左右之後，我們就回到擎天樹那邊，準備欣賞晚上的燈光秀。</p><p>到的時候已經一堆人坐在地上和路邊等了，我們隨便找個位置坐下，等了差不多 20 分鐘開始燈光秀表演。因為那時天色已經變暗很多了，所以好幾棵擎天樹的燈光閃爍起來是真的滿好看的。</p><p><img src="/image/2024/20240627_195555.jpg" alt="擎天樹燈光秀"></p><p>結束之後走了一段路才回到公車站搭回飯店，走路途中經過一個叫做螺旋橋的地方，在上面可以看到濱海灣的都市夜景。之後又經過青年奧林匹克公園，好像是因為新加坡曾經辦過青奧所以如此取名的。</p><p><img src="/image/2024/20240627_202422.jpg" alt="青年奧林匹克公園"></p><h2 id="Day-5-Jun-28"><a href="#Day-5-Jun-28" class="headerlink" title="Day 5 - Jun 28"></a>Day 5 - Jun 28</h2><blockquote><p>five&#x2F;6 Hotel Splendour -&gt; Tekka Centre -&gt; Mustafa Centre -&gt; 蘇丹回教堂 -&gt; 哈芝巷 -&gt; five&#x2F;6 Hotel Splendour -&gt; Shaxian Eatery 沙县小吃 -&gt; FairPrice Upper Boon Keng Road -&gt; five&#x2F;6 Hotel Splendour</p></blockquote><p>這天的行程主要是小印度區，睡到十點多才出門，我們先去竹腳中心吃午餐，那裡又是一個有點像市場的美食街，只不過感覺沒那麼乾淨衛生。之後中午要離開的時候開始下雨，我們就從竹腳中心慢慢走到慕斯達發商場躲雨順便逛街，一進去的時候，警衛會先把我們的背包拉鍊用塑膠環扣住，出來的時候再幫你解開，聽說是為了防止客人偷東西，感覺這個區域的生活環境確實沒有新加坡其他地方好。</p><p>逛了一個多小時出來之後，我們決定去蘇丹回教堂看看，結果發現搭公車跟搭地鐵都需要走一段路，所以索性直接叫計程車，這也是我第一次叫 Grab 計程車，服務基本上跟 Uber 一模一樣。搭了五分鐘的計程車很快就到蘇丹回教堂了，這時候天氣也已經放晴了，那附近的觀光客非常多，建築物都滿有特色的，原本想要進去看看，但門口好像放了一個只有穆斯林能進入的公告。</p><p><img src="/image/2024/20240628_144427.jpg" alt="蘇丹回教堂"></p><p>之後走到旁邊的哈芝巷，聽說這裡是當初基德逃跑的地方，其實也就是一條小巷子而已，只是觀光客仍然很多。這個區域給我的感覺好像沒有那麼落後，我覺得有點像臺灣常見的商圈，只是不管走到哪都是觀光客。下午走累了我們就回飯店休息，之後在飯店外面的中餐館吃晚餐，吃飽又走到附近的一間超商買東西，我發現新加坡很多超商都很喜歡用電子標籤顯示價格。</p><p><img src="/image/2024/20240628_145201.jpg" alt="哈芝巷"></p><h2 id="Day-6-Jun-29"><a href="#Day-6-Jun-29" class="headerlink" title="Day 6 - Jun 29"></a>Day 6 - Jun 29</h2><blockquote><p>five&#x2F;6 Hotel Splendour -&gt; 新加坡樟宜國際機場（Jewel Changi Airport、雨漩渦、Monster Planet - Jewel、Starbucks Reserve）</p></blockquote><p>因為是搭星期日凌晨的飛機回去，所以這天的行程就全部安排在樟宜機場，逛樟宜機場的商場和到處看看。機場那邊有一棟商場叫做「星耀樟宜」，基本上就是可以吃可以逛的大型購物中心，最著名的就是位在中間的大瀑布「雨漩渦」，幾乎每一層樓都有觀景台可以拍雨漩渦，而且每一層樓都有一堆人擠在那裡拍照。</p><p><img src="/image/2024/20240629_212257.jpg" alt="雨漩渦"></p><p>中午吃了商場裡的咖哩，算是還可以，只是價格真的好貴。下午走走看看發現沒東西可以看了，跑去星巴克坐著消耗時間，一坐就是好幾個小時，這裡的星巴克價格比臺灣稍微高一點，但是杯子好小，特大杯也只有一般手搖飲的容量而已。晚上去地下室的美食街吃飯，這裡的選擇就比樓上多很多了，只是人潮顯然也是跟著多很多，晃了幾分鐘運氣好才找到位置。我吃了一碗牛肉刀削麵，吃起來跟臺灣的味道差不多。</p><p>吃完晚餐之後就往第三航廈走，準備搭凌晨的飛機，在出境的時候才發現原來新加坡出入境也都改成自動通關了。安檢的部分跟臺灣不一樣，以前我一直以為機場安檢都是在出境的時候直接檢查，但是新加坡這裡是要進登機室的時候才會檢查，缺點就是安檢的工作人員是在登機前一個小時才會來，所以先到的旅客只能在登機室外面等。</p><p>回程坐的是華航的 A321neo，跟網路上別人分享的一樣，機型比 A350-900 小但確實很新，一上飛機就覺得機內色彩怎麼能這漂亮，而且娛樂系統的螢幕好像是 4K 的。</p><p><img src="/image/2024/20240630_013856.jpg" alt="A321neo 內部"></p><figure class="highlight text"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs text">Airline: China Airlines<br>Flight: CI756<br>From: Singapore/SIN<br>To: Taipei/TPE<br>Departure: 02:00 June 30, 2024<br>Arrival: 06:55 June 30, 2024<br>Aircraft: Airbus A321neo<br>Class: Economy<br>Seat: 66K<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>因為凌晨的時候真的很累，所以一上飛機就開始想睡了。但不知道樟宜機場的調度出了什麼問題，我們在上機快要 40 分鐘的時候才起飛，我終於知道為什麼會有這麼多飛機延誤旅客暴怒的新聞了，在飛機上面等待真的有點煎熬。起飛之後看著窗外的景色真的很漂亮，好多船和遊艇在海上的燈光跟新加坡夜景互相映襯，只能用美不勝收來形容。沒過多久就開始發餐點了，這次吃一個海鮮筆管麵，其實我也不知道這餐應該要叫宵夜還是早餐，我只知道我真的超累。</p><p>最後比原定時間晚了好幾十分鐘才到回到桃園，結束這趟又累又有點驚奇的新加坡之旅。</p><p><img src="/image/2024/20240630_025039.jpg" alt="新加坡外海夜景"></p><h2 id="後記"><a href="#後記" class="headerlink" title="後記"></a>後記</h2><p>一開始我對於新加坡的刻板印象就是一個又先進又科技的現代都市，去了這趟旅行之後，發現確實有些地方跟我想的差不多，高樓大廈和城市夜景，就是我幻想中的新加坡。只不過並不是每個地方都是這麼發達，像是我們下榻飯店附近的那一塊區域，感覺生活在那裡的人們算是生活水平不及其他地區的人們。</p><p>對於新加坡最深刻的印象就是什麼東西都很貴，在那邊長期生活口袋要夠深。比較特別的是，新加坡很多道路都是單行道，不管在什麼區域都有，所以搭公車的時候去程跟回程常常跑到不同的地方搭車。</p><p>其實網路上推薦去新加坡的景點還有很多，像是夜間動物園、海洋館等等，但是因為距離我們住的地方比較遠或是我們沒什麼興趣就沒有去了。對我來說，我覺得我出國特別喜歡去城市中去看看當地的市容、生活步調等等，像是第三天去新加坡國家圖書館，可能有些人對這種地方就沒興趣，但是當時我進去圖書館參觀和欣賞外面街道的景色時，就覺得來這一趟很值得，原來我想像中的新加坡發達都市是長這個樣子。</p><p>我自己感覺會覺得新加坡並不是一個很適合觀光旅遊的地方，但是我還是認為沒來過的人挺適合來走走看看的，尤其是那些跟我一樣對於新加坡有很多美好想像的人。沒意外的話，這應該是我十年、甚至二十年內最後一次來新加坡，但是我總有個預感，這次絕對不會是我人生最後一次。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Travel</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Summer2024</tag>
      
      <tag>Singapore</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2024 暑期實習申請心得</title>
    <link href="/2024/summer-intern-application/"/>
    <url>/2024/summer-intern-application/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>沒什麼技術含量，只是單純想要紀錄一下大二亂投實習的經歷。與其說是心得，感覺說是反思或反省比較準確，在整理資料和尋找要投哪間公司的時候，才發現自己在大學混了快兩年，連點像樣的成就或技能都沒有。</p><p>履歷的部分我每間都幾乎用同一份，我只寫了一頁，除了基本的大學學歷，大部分篇幅都在寫做過的專題，總共 4 個專題之中有 3 個是大二上的課程作業，甚至另 1 個是高中去資訊之芽的時候做的成果，因為我真的不知道履歷可以寫什麼，基本上也算是沒什麼經歷，能塞的就全部塞進去。</p><h2 id="申請結果"><a href="#申請結果" class="headerlink" title="申請結果"></a>申請結果</h2><ul><li>無面試被拒 &#x2F; 無聲：大概有 6~7 間</li><li>面試後被拒：宏正自動科技</li><li>Offer：中研院資訊所</li></ul><h2 id="中研院資訊所"><a href="#中研院資訊所" class="headerlink" title="中研院資訊所"></a>中研院資訊所</h2><p>爬過很多網路上的文，滿多人都說中研院實習其實滿好上的(?)，但我又不知道為什麼 Dcard 上很多掛台清交校名的同學說沒被錄取，還是其實那些不是本科系(?)。</p><p>秉持著不投白不投的理念，我還是在截止前幾天送出報名了。我覺得中研院實習比較特別的是，報名的時候會請你填指導教授的名字，然後教授的推薦信則是選填。但其實我從入學到現在，認識的教授根本沒幾個，不知道可以找誰幫忙寫。之後我就厚著臉皮去找那時候剛找到的專題教授，在確定專題教授之後，我的進度完全是 0，結果我找教授的第一件事就是問他能不能幫我寫推薦信。</p><p>幸好教授很爽快的答應了，我從網路找範本的時候，還在想這種唬爛吹捧成分偏高的推薦信真的有用嗎，我自己在擬草稿的時候，都寫到有點不好意思了。</p><p>今年大概有 <a href="https://summerinterns.iis.sinica.edu.tw/Information/AllResearch.jsf?DesignatedYear=2024">40 個左右實驗室有開名額</a>，可以填的志願則是無上限，所以我就把看起來沒興趣的實驗室刪掉之後，總共填了 27 個志願，反正多填不用錢。但其實光看實驗室主題和內容敘述，我還是沒辦法很明確的知道我喜歡哪些，看起來很好玩的也不一定到時候會喜歡，所以我除了前面幾個比較認真排之外，後面的志願基本上就是亂填亂塞。</p><p>雖然這實習申請理論上都是只有書審而已，但網路上滿多心得文都說如果有很想去的實驗室，可以先寄信給那個實驗室或老師，當作先打個招呼，順便表達一下你想加入的渴望與熱情。我原本還在想要不要有填進志願的每一個實驗室都寄一封，但我總共填太多了，全部都寄實在太累而且太白癡了，所以我最後只有寄給第一志願的實驗室，內容大概就講一下為什麼很想加入，然後補充一些履歷裡面沒有提到的細節。</p><p>報名截止之後沒幾天，就收到中研院寄來的線上面談通知，我寄信的第一志願實驗室老師想跟我聊一下，而且面談時間就是通知隔天，基本上根本沒時間準備（雖然說我也不知道可以準備什麼）。面談時間大概 30 分鐘左右，實驗室教授還有其他成員都有參加，主要都在問履歷上的專題，問一些細節，還有為什麼當初會選擇使用那些技術。雖然我覺得我講得還算合格（畢竟我做的東西本來就很簡單），但是我還是講到舌頭打結好幾次，而且唬爛功完全派不上用場。</p><p>但至少從這 30 分鐘中，確實可以更加認識這個實驗室在幹嘛，還有訓練自己應對的技巧(?)。大概過了兩週之後就收到錄取通知了，只是不知道為什麼一些身邊比我強的朋友沒有收到，去爬 Dcard 文之後發現好像錄取通知會分好幾輪寄送(?)</p><p>總而言之，我感覺提前寄信給有興趣的實驗室之後面談有加不少分，尤其是像我這種先前經歷很少，履歷都在灌水的，面談確實有助於老師更加認識我。</p><ul><li>投遞履歷：3&#x2F;13</li><li>詢問面試意願：3&#x2F;19</li><li>面試（線上）：3&#x2F;20</li><li>Offer Get：3&#x2F;30</li></ul><h2 id="宏正自動科技"><a href="#宏正自動科技" class="headerlink" title="宏正自動科技"></a>宏正自動科技</h2><p>這個職缺是在 104 上面投的，投完沒過幾天就收到訊息可以約面試時間。偷看了一下其他人的應徵分析，發現幾乎沒有研究所學歷的來申請，甚至還有一些高中生，感覺這間比其他的有機會(?)</p><p>面試分為兩階段，第一階段是跟 HR 一對一面試，時間大概 30 分鐘。一開始他就問有沒有對他們公司的產品有印象的，但我只有隨便滑過他們公司的臉書，哪會記得他們是做什麼的，強烈建議下次面試前先詳讀公司的產品清單。</p><p>面試大部分問的問題都跟我過去經歷和未來想做的事有關，有先問過去最印象深刻的專案經驗是什麼，我回答是視窗程式設計做的 Unity 之後，他又問一些專案的細節，像是如何分工、遇到的困難、花費的時間之類的。接著他也問了在實習中想要學的東西，以及我自己對未來的規劃、我打算怎麼加強我自認不足的部分，當然除了美化用詞之外，還用了一些唬爛技巧。</p><p>但其實 HR 問完之後，我才在思考其實我對於自己未來想做的東西其實也沒有太多想法，我只知道我對硬體沒興趣，所以想要往軟體發展，可是又不知道自己該如何準備、只知道自己好像能力不太夠，但又不知道該如何讓自己變強。說是想要學習一些課外的技巧、技術，但其實也不知道該怎麼起步，沒有規劃的結果就是裹足不前。</p><p>在第一次面試後大概將近兩週後，就收到感謝函了。因為在面試中沒有被問到太多關於技術性的問題，所以我不太確定是我在面試時的表現或回答不夠好，還是單純因為經歷不足。但雖然這次被刷掉了，我覺得我在這第一次正式接受企業公司的面試中還是學到很多，算是滿特別的一次經驗。</p><ul><li>投遞履歷：3&#x2F;6</li><li>詢問面試意願：3&#x2F;8</li><li>第一次面試（線上）：4&#x2F;1</li><li>感謝函：4&#x2F;12</li></ul><h2 id="後記"><a href="#後記" class="headerlink" title="後記"></a>後記</h2><p>其實這次在投履歷的時候，完全沒有想過真的有機會被任何一間錄取，畢竟學歷似乎不太夠，經歷也很少，最後能被中研院錄取單純覺得賺到了。在這過程中，我也發現外商公司都很看重英文能力，我滿想在大三的時候的時候試試看的，雖然聽起來很癡人說夢，但畢竟投履歷不用錢。在之後應該會往英文、刷題、專題這三個部分去加強，不知道明年我的運氣還能像今年這麼好嗎。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Intern</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Summer2024</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大二上回顧</title>
    <link href="/2024/112-1-review/"/>
    <url>/2024/112-1-review/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="修課心得"><a href="#修課心得" class="headerlink" title="修課心得"></a>修課心得</h2><p><a href="/2024/112-1-course/">大二上修課心得</a></p><h2 id="回憶點們"><a href="#回憶點們" class="headerlink" title="回憶點們"></a>回憶點們</h2><p>這學期真的過得好快，甚至比黑暗的大一下還快，快到不知道從哪裡開始回顧。</p><h3 id="資訊營"><a href="#資訊營" class="headerlink" title="資訊營"></a>資訊營</h3><p>嚴格來說這不是大二上的活動，但我還是好想回顧一下。有可能因為活動已經結束很久了，所以現在看來都是雲淡風輕，但其實當時有一段時間真的很累很幹。不過先說結論啦，我還是不後悔參加資訊營的這個決定，但這也讓我知道我的屬性確實不適合這種活動。<br><br>還記得大一上宿營的時候，看著學長姐在晚會上的那些表演，我那時候還覺得怎麼會有人那麼閒搞這些表演給學弟妹看，但歷史證明，迴力鏢終究會打到自己臉上。<br><br>其實我早就知道我不適合這種活動了，這不是馬後炮，但我還是參加了，為什麼？其實在暑假回台南準備營前訓的時候我就在想這個問題，我在做的事情到底有沒有意義，可能我當時看得還不夠開，跑活動這種事情其實不用太在乎意義。我只是覺得，有人暑假找了自己的興趣，有人在表演，有人在精進程式，阿我怎麼在這轉扇子？<br><br>但到營期的時候，我開始跟其他同學變得比較熟悉，我認知到其實在營期前幾天我一直往負面的方向思考，連帶影響自己的情緒。我開始練習往好的方向思考，其實我不知道我有沒有成功，但至少不要再讓別人的營隊變得不快樂了。<br><img src="/image/2024/422533630_6847041858755934_1495763345301053492_n.jpg"></p><h3 id="資訊週"><a href="#資訊週" class="headerlink" title="資訊週"></a>資訊週</h3><p>我也沒想到會跑啊，其實一開始只是覺得大二上要認真讀書，阿如果只有讀書好像又很無聊，結果在各種考量(?)之下還是跑去資週了。<br><br>但實話實說，這次資週真的比我想得還要累，我原本以為頂多就一個星期約練一次，一次兩小時時間到就可以走人了，沒想到會多一堆事情出來。真的很感謝兩個組代夥伴幫我扛了一堆事情，我從前期稍微出點力到後期不知道在幹嘛，感覺確實挺雷的。<br><br>只是比起資營比較多可以回味的點，資週現在回想起來好像只有很累而已。<br><img src="/image/2024/420177792_7090322794388767_4821915592112726849_n.png"></p><h3 id="直屬"><a href="#直屬" class="headerlink" title="直屬"></a>直屬</h3><p>拍謝啦學弟</p><h3 id="足球賽"><a href="#足球賽" class="headerlink" title="足球賽"></a>足球賽</h3><p>九月初的時候拉著陳老師和他室友一起去高雄看足球賽，不知道是不是第一次看的緣故，我覺得足球賽怎麼比棒球賽好看那麼多啊？節奏不會太拖滿刺激的，而且應援聲也很熱血，前面也不會有啦啦隊擋視線，超讚。我看的這場是台灣踢菲律賓，那天整個南部都在下雨，從台南搭火車的時候就覺得不妙了，結果到高雄的時候果然下暴雨，一開始還以為會停賽，結果人來都來了，當然是給我繼續踢下去，國家體育場全部都是愛國鬥士。台灣最後在下半場傷停補時追平，現場超嗨超亢奮，只可惜最後差一點絕殺，依然是場好比賽。<br><img src="/image/2024/422624523_1334236047269254_3130357022470906125_n.jpg"></p><h3 id="桃猿亞軍"><a href="#桃猿亞軍" class="headerlink" title="桃猿亞軍"></a>桃猿亞軍</h3><p>我一開始真的覺得桃猿今年很有機會，阿也沒想到進台灣大賽之後各種軟手，那段期間看比賽看到快吐血。還記得 G7 隔天是資安期中考，但那時候我已經決定要退選了，直接拿我的資安學分獻祭，結果還是沒用，第一局爆 5 分太傷了。明年台鋼就要進一軍了，希望我還有時間可以看球賽。<br><img src="/image/2024/422881819_199116209952285_1225643950626206525_n.jpg"></p><h3 id="總統論壇"><a href="#總統論壇" class="headerlink" title="總統論壇"></a>總統論壇</h3><p>看了柯文哲和賴清德來成大演講，兩場演講都分為演說環節和問答環節兩個部分，我覺得柯文哲在演說環節的表現比較好，內容很完整易懂，反觀賴清德一直講他以前幹了什麼豐功偉業，以為這是觀眾都 70 歲老人的造勢場啊？但是問答環節我覺得賴清德答的比較好，柯文哲就只是把前面說過的東西重新說一遍而已，我還真的抓不到他的重點。<br><br>但不得不說，問問題的學生本身也有點問題，講者是總統候選人級別的講者，問那什麼小孩問題？你問柯文哲電機系太內卷怎麼辦？要不要給學生一點建議？問就是回家繼續讀書，電機系一天不談成績會死是不是？<br><img src="/image/2024/422667528_1485666242291627_1304642625055748600_n.jpg"><br><img src="/image/2024/422534026_1579898299415852_4687612074746690828_n.jpg"></p><h3 id="台北遊"><a href="#台北遊" class="headerlink" title="台北遊"></a>台北遊</h3><p>大概在十一月底的時候，因為各種原因搞得我身心俱疲，週末逃回家之後，星期一跑去找台北的同學耍廢，畢竟那時候我已經是週休三日的人了。雖然只有一天，但我到現在還是忘不了，下午去台大亂晃，傍晚跑去南港展覽館喝酒，吃完粉圓之後再去玩桌遊，晚上在台大總圖前聊天，半夜再搭捷運末班車去夜騎，回程去燈火通明的林森北路吃宵夜，回到青旅躺到床上的時候已經凌晨四點了，台北怎麼能那麼好玩啊？<br><img src="/image/2024/420509713_1425277461429361_5015255197083944689_n.jpg"></p><h3 id="跨年"><a href="#跨年" class="headerlink" title="跨年"></a>跨年</h3><p>今年跨年在租屋處讀資結和離散，無限期支持成大改 16 週。而且今年五月天沒有跨年直播，害我只能去看各縣市尷尬跨年嘉年華。<br><img src="/image/2024/410125967_1410399379911099_7715110222880600750_n.jpg"></p><h2 id="碎碎念"><a href="#碎碎念" class="headerlink" title="碎碎念"></a>碎碎念</h2><h3 id="內卷與好電"><a href="#內卷與好電" class="headerlink" title="內卷與好電"></a>內卷與好電</h3><p>其實這應該不是只有我們系有這個問題，感覺滿多系（尤其是電資）應該都多多少少會遇到？一開始我還不覺得這是一個很嚴重的問題，但自從這學期修了越來越多課，我發覺滿多人（或許包括我）其實根本不在乎學到什麼，只要最後成績單上的分數好看就好，甚至考試作弊似乎也不是太奇怪的事情。<br><br>仔細想想，這問題似乎比一般人所認知的「內卷」更為嚴重。根據 ChatGPT 的解釋，「內卷」指的是一種內部自我加速的現象，通常體現在人們在追求某種目標或者標準時，互相競爭、比較，形成一種不斷自我追趕、超越的狀態。但是回過頭來看，我們彼此之間競爭了什麼？除了成績單上的分數我想不到其他東西了，數位系統背個考古就有 A+，Linux 課只要會複製貼上就能拿 100（我好像沒有 100），程設二不用動腦也能 100 過，你跟我說這是資工系？然後面對假到不行的分數，再幫隔壁同學吹噓一下，「噢你怎麼那麼電？」、「你真的好電教我」，電你媽大韓吉拉，連個資結作業都不會寫，怎麼好意思把自己的資工系學生證拿出來？欸沒錯，以上這就是我，這完全是我，我就是那個什麼都不會，只會把分數刷得很好看的資工系學生。<br><br>摸著良心說，我還真的不知道我學到了什麼，有可能是成大太安逸，也有可能是我自己沒有警覺心，上學期 24 學分裡面，真正有讓我學到東西的課不知道有沒有 8 學分。回到「內卷」，我明白，「內卷」之人會這麼做是有他的理由，我也沒有要譴責他們的意思，畢竟這麼做並沒有錯，大家都只是為了自己的前途著想，或是說其實我也是他們之中的一員。畢竟只要自己多一分，名次就有機會高過別人一名，那麼排名百分比就可以再前面一點點，那就比較有機會推上比較好的研究所，未來又可以一帆風順了。幹根本跟考大學的時候一模一樣。<br><br>這有可能是為什麼我會覺得特選生很強的原因之一，對於他們來說，分數好像不是那麼重要，實力才是未來說話的依據，雖然有些人的想法比較偏激，但是我認為某方面來說，這反而比較符合資工系該有的精神？好像也不一定，畢竟擺爛跟專注有意義的事物似乎還是有點落差。</p><p><img src="/image/2024/414130793_890461439280358_2030977268915871247_n.jpg"></p><h3 id="人與我"><a href="#人與我" class="headerlink" title="人與我"></a>人與我</h3><p>不知道是不是發現自己朋友越來越少了，這學期我也開始思考人與人之間的關係(?)。或許以前我高中的時候對於大學有很多錯誤的想像和認知。直到最近，我才意識到生活還是要以自己為重，不然再虛幻都只是假的。<br><br>我不知道從什麼時候開始，很喜歡思考人活著到底為了什麼，每天認真讀書，之後找個好工作，然後花錢買好看一點的棺材(?)，「生不帶來，死不帶去」其實滿有道理的。回到現實，其實生活中沒有一個屬於自己的興趣是真的滿痛苦的，生活沒有重心，不知道為了什麼而活，或許高中的時候，我還會說「寫程式」就是我的興趣，但現在的我絕對不會這樣說。沒有歧視的意思，但對我而言，把「寫程式」當生活唯一興趣是真的有點可悲。<br><br>除此之外，我也會開始檢視我與身邊其他人的關係，並不是說接近或是遠離某些人，而是默默觀察。我猜有一部分原因是可能我不夠愛自己，認為自己不夠優秀，無論在哪個方面。所以我的潛意識中，會開始傾向學習身邊我認為優秀的人，儘管這會失去屬於自己的獨特，但畢竟這些人就是我欣賞的人們，「努力變成優秀的人」是潛意識中會自動執行的指令。<br><br>但其實我覺得我沒有學習得很成功，或許要學習他人優點實在是有些困難，很多習慣或是想法已經刻在我的內心了，這不是幾個星期或是幾個月可以改變的。回到現實，我身邊確實有一些人是值得我學習的，像是 CM 同學對於生活和人際交流的態度很令我佩服，也許是人家足夠外向，或是人家對生活的態度比我還要正面；CY 同學其實也很好，他的細心能夠感染到身邊的人，我自認我的本質與他相近（沒有自吹的意思），但顯然他是一個比較優秀的人，至少在我眼裡是這樣。<br><br>我有時候也會被困在過去中，不願意跨出新的一步，人也好、事也好、物也好，或許我比較念舊？我不確定是不是這樣，但看到身邊、從前的同學或朋友為了未來努力，我卻還在回味先前的美好，這顯然不是一件好事，有時候連自己都會被自己騙過去。<br><br>無論如何，希望下學期開始我可以擺脫自己對自己的拘束，「莫忘初衷」這句話不知道喊多久了，但好像從來沒有遵守過？</p><p><img src="/image/2024/419476938_1323416351701009_366616457938228619_n.jpg"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Semester Review</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NCKU</tag>
      
      <tag>Fall2023</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大二上修課心得</title>
    <link href="/2024/112-1-course/"/>
    <url>/2024/112-1-course/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="數位系統導論"><a href="#數位系統導論" class="headerlink" title="數位系統導論"></a>數位系統導論</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂必修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>期初有轉甲班應該是我這學期做過最正確的決定之一。老師上課講得滿清楚的，而且節奏也不會太快，雖然期末我還是好幾堂都沒去上課。考試前看考古相當穩，題目不能說很像，只能說是一模一樣，只可惜我期末考爆了，不過分數還是挺好看的。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/F7209001.png"></p></li></ul><h2 id="數位系統實驗"><a href="#數位系統實驗" class="headerlink" title="數位系統實驗"></a>數位系統實驗</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂必修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>1 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>學期前 1&#x2F;3 的時間在接線，後 2&#x2F;3 在寫 Verilog，難度不會太難，跟清大資工的邏設實只能說是天壤之別，那時候聽黃祥陞講清大資工之慘烈，我只覺得滿滿的愧疚。<br><br>我還記得第一、二週拿到麵包版的時候完全是不知所措，我在高中根本沒碰過這種東西，那些線要怎麼接根本不知道，幸好跟我同組的陳老師相當凱瑞，幾乎是帶了我整個學期，從期初接線到期末的 Verilog，我的內心對於陳老師只有滿滿的感激。<br><br>期末專案也是，我就寫了一份控制矩陣的程式碼，另外三個組員把東西做完，我基本上也是在躺分，尤其是陳老師在最後關頭又秀了一把，怎麼能這麼強啊？</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/F7210002.png"></p></li></ul><h2 id="離散數學"><a href="#離散數學" class="headerlink" title="離散數學"></a>離散數學</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂必修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>其實從上學期的線代慘況就大概知道我對數學相關的課就是不行，對於就算沒有很難的觀念，因為搞不懂所以開始逃避，弄到最後就是什麼都不會，這學期的離散也有類似的感覺。只不過配分比線代甜很多，所以就算期中期末都考滿爛的，最後分數也不至於太醜。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/F720600.png"></p></li></ul><h2 id="資料結構"><a href="#資料結構" class="headerlink" title="資料結構"></a>資料結構</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂必修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>期中考以前的範圍在高中的時候都大概學過，所以期中前都過得滿順利的，期中考也拿了 100 分，還記得那時候信誓旦旦妄想資結要 100 過。結果到了期末範圍，發現老本被我吃光了，但還是以為自己很強，所以也沒有讀得很認真，最後期末考被炸個稀巴爛，連 A+ 都守不住。<br><br>資結應該是這學期最可惜的科目，明明期中考好不容易考個 100 分出來，而且這東西明顯不比離散難，但因為自己的自以為是，錯失了證明自己的機會。我認為我這學期的轉折點就是資結 100 分，從那時候開始，我對這些很重要的科目就慢慢變得不那麼重視，明明離散和資結再認真點都有機會 A+，但最後還是前功盡棄。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/F7203002.png"></p></li></ul><h2 id="資訊工程倫理與生涯規劃"><a href="#資訊工程倫理與生涯規劃" class="headerlink" title="資訊工程倫理與生涯規劃"></a>資訊工程倫理與生涯規劃</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂選修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>1 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>100% 點名，其實我覺得某幾週來演講的教授講得還不錯，雖然說我也幾乎沒在聽。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/F730500.png"></p></li></ul><h2 id="Linux-系統與開源軟體"><a href="#Linux-系統與開源軟體" class="headerlink" title="Linux 系統與開源軟體"></a>Linux 系統與開源軟體</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂選修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>簡單來說就是爽課，爽到我不知道我這學期學到了什麼，作業簡單分數又高，有修到的都開心。但其實我覺得老師上課的內容還是滿有深度的，而且仔細讀會發現他教的 Linux 知識不算太簡單，如果細讀其實還是可以學到不少，只可惜我到學期中後段連課都不去上了。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/F723400.png"></p></li></ul><h2 id="視窗程式設計"><a href="#視窗程式設計" class="headerlink" title="視窗程式設計"></a>視窗程式設計</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂選修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>這堂應該是這學期讓我學到最多東西的課，功課超級多，多到我差點放棄期末大作業。我覺得這堂課很明顯的問題就是，前面教 Windows Form 教了很久，功課也出了很多，但是感覺 Windows Form 已經算是一個很久以前的技術了，也不能說過時，只是這壓縮到了後面教 Unity 的時間，導致後面 Unity 教得不扎實，寫功課和做期末專案的時候要花更多時間去研究額外的東西。<br><br>雖然花了很多時間，不過幸好我期中考沒有爆掉，算是穩住一大半學期成績。但做期末專案的時候是真的很累，12 月多大家都在忙其他期末考，我們這組在資結期末考完之後開始大趕工，大概從晚上 8 點做到隔天中午 12 點（雖然中間我有好幾次不小心睡著），接著下午 1 點開始報告期末專案，晚上再微調一下，隔天再拍個簡介影片（雖然我沒拍），精神差不多被耗完了。<br><br>但也幸好我組員很強做了很多，沒有那麼強的兩個組員我期末應該會完蛋，怎麼感覺這學期小組作業都在靠其他人啊？</p></li><li><p><strong>期末專案：</strong><br><a href="https://project.thundercold.dev/Expense-Tracking-Penguin/">https://project.thundercold.dev/Expense-Tracking-Penguin/</a></p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/F721900.png"></p></li></ul><h2 id="資訊安全"><a href="#資訊安全" class="headerlink" title="資訊安全"></a>資訊安全</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂選修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>當初有把這堂退掉應該是我這學期做過第二正確的決定，星期一早八時間已經夠爛了，然後教的東西我也聽不太懂，嚴格來說這堂也是數學課。期中考前就決定退掉了，但我還是有去考試，盯著考卷發呆半小時，隨便寫了一些東西就出來了。聽室友說期末還有 CTF 環節，最後成績出來好像沒有很高，他們都覺得這堂是破課。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/F731200.png"></p></li></ul><h2 id="藝術叩門"><a href="#藝術叩門" class="headerlink" title="藝術叩門"></a>藝術叩門</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>通識</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>2 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>線上的藝術叩門就是純寫心得，總共大概要寫 25 篇左右，不過我有請我的好朋友幫了一點忙。藝術參與的部分要去看展覽或表演，雖然有點麻煩但也不至於說到浪費時間。只是我到現在都還是不知道那時候看的歌舞劇是在演什麼，全程都講台語害我差點睡著，中場休息就落跑了，我只記得主角一直喊安妮亞安妮亞。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/A9145021.png"></p></li></ul><h2 id="媒體與社會"><a href="#媒體與社會" class="headerlink" title="媒體與社會"></a>媒體與社會</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>通識</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>2 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>期初的時候想說趁這學期多積一點學分，所以就在三階選了這堂。老師上課確實挺認真的，不過會理她的還是不多。我覺得上課探討的議題滿值得我們深思的，確實現在這個社會被媒體搞得烏煙瘴氣，只可惜感覺包括我大多數人比較在乎學分有沒有拿到。基本上除了期中期末要報告之外，整堂課不會太累，雖然分數也沒有想像的那麼高，一開始看到分數是 92 分第 6 名，我還以為大家分數都很低，後來看了分佈才知道應該是有一堆人都擠在 90~92 分。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/A92T500.png"></p></li></ul><h2 id="自我與職涯探索"><a href="#自我與職涯探索" class="headerlink" title="自我與職涯探索"></a>自我與職涯探索</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系外選修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>1 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>星期五第八節不分系的課，原本是用來介紹給不分系大一新生成大的各種科系，方便他們在大二時選擇轉系，結果被我拿來刷分。雖然看起來是一堂又涼又甜的爽課，但我覺得我在這堂課還是有學到一些東西。我原本以為大一新生一進來應該是懵懵懂懂搞不清楚狀況，但是經過期初全班的自我介紹之後，我發現很多不分系大一新生經歷都挺牛逼的，有當過國際志工的、有參加青年組織的、還有比過很多比賽的，而且他們很多人都對自己的未來頗有想法，相比之下，我就只是個看不見未來的刷分仔。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/AN1D700.png"></p></li></ul><h2 id="思辯與表達"><a href="#思辯與表達" class="headerlink" title="思辯與表達"></a>思辯與表達</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系外選修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>2 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>這堂是牙醫系開的選修課，但主要是在教簡報和報告的技巧，我認為學到的東西滿多的，對於上台報告只會照稿念的我來說是受益良多，而且老師人真的很好，又涼又甜的好課。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/I920700.png"></p></li></ul><h2 id="硬網（男、女）"><a href="#硬網（男、女）" class="headerlink" title="硬網（男、女）"></a>硬網（男、女）</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>體育</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>0 學分</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>三階搶課的時候運氣好搶到這堂課，但打了半學期之後才發現，沒有認識的人一起上課真的滿無聊的，而且上課時間是星期三下午五點到七點，每次都打網球打到肚子很餓。<br><br>讓我印象最深刻是期末考雙人對打的時候，我和我的隊友打超爛，來回打 5 顆左右而已，之後老師再給我們一次機會，但還是只打了 5 顆，老師站在旁邊很尷尬地跟我們說：「呃…我看到你們應該是打了 6 顆啦…」</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2024/A2241002.png"></p></li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Course Review</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NCKU</tag>
      
      <tag>Fall2023</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大一上回顧</title>
    <link href="/2023/111-1-review/"/>
    <url>/2023/111-1-review/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="簡述"><a href="#簡述" class="headerlink" title="簡述"></a>簡述</h2><p>簡單來說，這學期並沒有特別糟糕，但很明顯是不合格的半年。<br><br>感覺這學期過的速度比我想像中還要快，嚴格來說是11、12月的生活實在太過於乏味，我對這兩個月的記憶幾乎消失了。前面兩個月可能是因為還沒開始一連串的考試，加上對這個新環境還有新鮮感，所以我會認為生活還有點樂趣。但到了後來，參加的活動慢慢減少甚至趨近於零，期中的壓力也讓我有點小崩潰，我從那時便開始頹廢的大學生活。<br><br>這邊說的頹廢是真的頹廢，並不是指整天跑出去玩然後不讀書，其實我那樣反而算是滿不錯的大學生活，至少會讓人覺得活著是有意義的，而不是只是整天看心情決定要不要上課，下課了就買便當回宿舍吃，晚上耍廢隨便翻點書結束沒有意義的一天。雖然很不想承認，但我覺得我有將近兩個月的生活就是長這樣子。<br><br>儘管如此，我還是很開心可以在這學期認識一些系上或系外的新朋友，雖然說有更多同學是因為自己的社恐而無法進一步認識或變熟，但是現有的朋友們至少讓我這學期不會活得太孤單。</p><h2 id="修課心得"><a href="#修課心得" class="headerlink" title="修課心得"></a>修課心得</h2><p><a href="/2023/111-1-course/">大一上修課心得</a></p><h2 id="回憶點們"><a href="#回憶點們" class="headerlink" title="回憶點們"></a>回憶點們</h2><h3 id="成功登大人"><a href="#成功登大人" class="headerlink" title="成功登大人"></a>成功登大人</h3><p>成功登大人算是我進成大之後第一個活動，那時候在班上我只認識劉哲佑一個人而已，在幾乎誰都不認識的情況下，那三天的活動其實讓我還是有點害怕。<br><br>還記得第一天在某個像是禮堂的地方跳舞，隊輔在舞台前面教大家跳，讓我比較驚訝的是，還真的大部分人都乖乖跟著跳。之後我跟劉哲佑說我要出去上廁所，我們兩個就從禮堂左前方衝到後面大門想要落跑，結果跑一跑劉哲佑還跌到，變成連滾帶爬逃出來，整個電資院的人都在看我們跑出來。<br><img src="/image/2023/20220831_134014.jpg"></p><p>第一天活動的最後，我們到資訊系館的某間教室玩遊戲和聽隊輔說書，這也是我第一次近距離看到各個同學的長相。我覺得玩遊戲環節雖然有點尬，但整體來說活動的節奏還算舒服，可惜那時候沒有多認識一些坐在附近的同學。<br><br>第二天我們的行程是分組闖關活動，我和班上其他五個同學同組，那時我誰都不認識，甚至到了活動結束的時候，我連他們的名字都還不知道，完全是一個社恐的極致展現。不過活動一開始的時候是有某幾個人湊過來跟我講一兩句話，感覺還算不錯，我們也一起解了一些謎題，雖然感覺我都在躺分。<br><br>之後我們到了禮堂聽教務長演講，結果那時候旁邊的同學都在聊天，我原本也想加入，但他們實在聊太開心了，加上社恐隨時發作，我就坐在禮堂裡度過了不知所云的一堂課。下午是校安講習環節，但班上似乎一堆人落跑，再加上我不知道可以去找誰，於是就在下午去陪康哲豪搬宿舍了，這也是我第一次見到他本人。<br><br>晚上的晚會環節氣氛還算不錯，但肯定還是有尷尬的時刻，細節就不多說了。<br><img src="/image/2023/329528512_1169973683722987_5587775406252979827_n.jpg"></p><p>第三天的行程就更無聊了，基本上就是早上分組聽課下午迎新茶會，雖說是「迎新茶會」，但實際上沒有迎新也沒有茶。成功登大人的活動就差不多告一段落了，覺得有點小可惜吧，跟想像中還是有點落差。</p><h3 id="系羽"><a href="#系羽" class="headerlink" title="系羽"></a>系羽</h3><p>其實入學的時候，就有聽聞系上的系隊有系羽、系桌、系排、系飛盤(?)等等，那時我還滿糾結要去系羽還是系桌的，畢竟兩個都是我還滿喜歡的運動。最後會選系羽單純是因為我覺得羽球打起來比較開心，不會被限制在小小的桌子上。<br><br>那時我在系上還是屬於幾乎不認識人的狀態，因此那時候去系羽完全是一個人孤軍奮戰，完全沒辦法預測會發生什麼事。還記得那時候鼓起勇氣踏出房門準備出發的時候，隔壁房剛好有一個同學背著羽球袋走出來，我第一個直覺就是他應該也是要去系羽的人，不知道誰給我的勇氣，我竟然直接上去搭話，不知道同樣的事情發生在現在我還會不會那麼勇敢。<br><br>一學期的系羽練球我可能也只去了一半左右，但我覺得參加系羽算是相當正確的選擇，更何況現在在系上一群很熟的同學就是系羽認識的。<br><br>雖然不確定自己的羽球實力有沒有進步，不過感覺系羽本來就是歡樂性質為主，算是放鬆身心的一個活動。下學期沒有意外的話應該還是會繼續參加吧，希望不要再動不動就翹掉了。</p><h3 id="哲豪邦"><a href="#哲豪邦" class="headerlink" title="哲豪邦"></a>哲豪邦</h3><p>「哲豪邦」顧名思義，就是以哲豪為邦主的聯邦。<br><br>其實一開始康哲豪從臉書密我的時候，我根本沒有想過以後可能會變那麼熟，甚至到了他把一些他在桃友會認識的朋友找來一起吃飯的時候，我也只是覺得認識到了一些新朋友，沒有想過會有第二次、第三次、甚至更多次相聚的機會。<br><br>哲豪邦佔了我這學期很大一部分，從認識哲豪邦的人到學期末，幾乎每幾天就會吃一次飯，偶爾一起去操場走路，甚至寒假再一起出去玩。現在回想起來，哲豪邦的邦員有可能是我大一上學期見過最多次面的朋友群之一。<br><br>唯一小小缺憾就是邦內性別比目前呈現無限大的狀態，就有請邦主下學期多多加油了。</p><h3 id="直屬"><a href="#直屬" class="headerlink" title="直屬"></a>直屬</h3><p>上大學以前就有聽聞有抽直屬這個環節，在網路上也看過很多被放生的案例，所以其實我本來對直屬這個關係沒有到很期待。差不多在開學前幾天，我的直屬學長跑來密我，說他是我大學系上的直屬，有任何問題都可以問他。那時候可能也還不熟的關係，所以一開始沒有聊太多。<br><br>不過到了後來大家逐漸變的比較熟悉彼此後，互動也變得越來越多。尤其是學長給了我們很多的幫助，像是我們有問題時，他一定會盡力回答，如果是他沒碰過或是不知道的問題，他也會想辦法幫我們找答案。更不用說在課業上面，他也跟我們分享了很多前一屆的經驗（和考古），讓我們面對各種險惡的課程時不至於太崩潰無助。<br><br>總之，在和其他同學聊天的過程我才發現，原來有時運氣在大學是相當重要的一部分。很高興能被一個非常關心直屬學弟的學長收留，聽聞某些同學被直屬放生或不理，也有人連直屬是誰都不知道(?)</p><h3 id="大隊接力"><a href="#大隊接力" class="headerlink" title="大隊接力"></a>大隊接力</h3><p>當時體育老師宣布我們班要參加大隊接力的時候，感覺得出來有意願的同學其實很少，所以似乎滿多人測100公尺的時候都在亂跑。但對我來說其實沒差啦，反正就只是上去跑個步而已，雖然現在跑大隊接力交棒的時候還是會有一點陰影在。結果我們選完班上要出去比賽的同學後，到了比賽開始前半小時才第一次練習，而且練起來感覺抖抖的。<br><br>原本因為班上女生不夠的關係，所以女生沒有派隊比賽。但到了比賽前一刻，班上的女生突然被叫去集合，原本以為要在比賽前10分鐘臨時組一隊女生隊出去比賽，結果到最後才知道她們是被叫去幫忙收衣服的。沒想到資工系已經進化到連女生都能當工具人了。<br><br>比賽開始之後我們班在一開始是小組墊底的，那時甲班跑小組第一，明明都是資工系阿。但幸好後來衝過好幾個對手，擺脫了墊底的名次，但最後我們拿了第幾名其實我到現在還是不知道。</p><h3 id="台資宿營"><a href="#台資宿營" class="headerlink" title="台資宿營"></a>台資宿營</h3><p>一開始決定要不要去宿營的時候還滿糾結的，一來考慮到3000元可能丟水溝，但又覺得不去可能會錯失一些認識人的機會。後來在慎重考慮加上與室友交換意見後，還是決定就去體驗看看網路上說絕對不要去去了鐵定後悔的宿營。<br><br>其實整體而言我覺得活動辦得還算不錯，尤其是一些闖關的關卡和遊戲。只是可能我對這類型的活動沒有到很熟悉，所以一開始的共同耍猴環節是有點被嚇到了。讓我印象最深刻的應該是第二天的晚會，不得不說學長姊的表演是真的頗厲害的，聽說是宿營前整天不睡覺練習的成果。<br><img src="/image/2023/329325762_740597254301369_940634397123629096_n.jpg"></p><p>除了第二天和第三天的早操環節之外，三天的活動體驗確實不錯，雖然因為同學間彼此還不熟悉的關係，有些尷尬的時候，但並不影響小組內的溝通和活動進行。<br><br>回顧整個營期，我認為宿營確實有多認識到一些系上的同學，只是因為活動安排的關係，很多都沒能更深入地了解彼此，營期結束後也不一定會有更多聯絡，算是小小可惜的地方。</p><h3 id="GDSC"><a href="#GDSC" class="headerlink" title="GDSC"></a>GDSC</h3><p>期初的時候忘了在哪看到GDSC核心成員招募的消息，當時腦衝就跑去報名面試了，結果之後就被無情刷掉了。後來招募一般成員的時候就加入了腦機介面的組別，說實話我當時對這是什麼東西完全沒有概念，只知道似乎跟AI有點關聯。<br><img src="/image/2023/20220915_190155.jpg"></p><p>後來學期間小組陸陸續續開了幾次的課程，但不知道是我太笨了還是教的東西太難了，我覺得我吸收到的知識並沒有到很多，進步幅度也頗慢。到了12月的時候，可能因為大家的課業壓力變大了，所以自從組長宣布取消一次組課之後，腦機介面組就沒有新的進度了。<br><br>至於下學期該怎麼辦呢？其實我也不太知道，我覺得這個領域對我來說難度算是滿高的，能做到什麼程度我也不能保證，不要抱太大期望對自己比較好。</p><h3 id="期末確診"><a href="#期末確診" class="headerlink" title="期末確診"></a>期末確診</h3><p>這學期間有聽聞許多同學確診被隔離，哲豪邦的各位也是無一倖免，我曾一度懷疑自己是不是天選之人。結果到了跨年前一天喉嚨開始痛，跨年當天正式入住光三。<br><br>不得不說，在光三隔離的五天真的是過得相當舒適，不但可以一個人睡三人房，早餐午餐晚餐都有人幫忙準備，小小缺憾就是沒有宵夜的服務。要不是因為期末週到了要讀書，不然整個星期都關在光三裡面耍廢似乎還不錯。</p><ul><li><p>各路好友幫忙送來的物資：</p><p>  <img src="/image/2023/20230101_162705-1.jpg"></p></li></ul><h2 id="這學期的我"><a href="#這學期的我" class="headerlink" title="這學期的我"></a>這學期的我</h2><ul><li><p>學業我：</p>  <img src="/image/2023/329943335_5935160116539111_4512569575865035695_n.jpg" width="60%" height="60%" /></li><li><p>社交我：</p>  <img src="/image/2023/329547740_531124965538621_1360271113919126530_n.jpg" width="60%" height="60%" /></li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Semester Review</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NCKU</tag>
      
      <tag>Fall2022</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大一上修課心得</title>
    <link href="/2023/111-1-course/"/>
    <url>/2023/111-1-course/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="普通物理學（一）"><a href="#普通物理學（一）" class="headerlink" title="普通物理學（一）"></a>普通物理學（一）</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂必修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>課程簡介：</strong><br>基本上就是在介紹一些高中物理的內容與延伸，老師會用簡報上課，如果沒有要寫練習題的話課本用不太到，功課會從 WileyPlus 平台出。總共考3次段考，題目有些會跟 WileyPlus 平台題目重複，每次總分大概 120~130 分左右。這學期在第二次期中考左右的時候，有一次分組報告的作業，每組 1~5 個人，題目自訂。</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>嚴格來說，這學期教的物理課程內容確實沒有很難，有一大部分是跟高中範圍重複的，但也許是因為我高中的時候幾乎沒有認真上過物理課，所以我讀起來還是有點吃力。不過幸好老師人相當好，一開學就放話會努力把班平均調到80以上，所以最後我的總成績其實是滿好看的。<br><br>我覺得老師上課的節奏算是挺舒服的，不過由於上課時間的關係，所以還是有可能聽一聽不小心睡著。考試的部分，我覺得有可能是因為從前國、高中的時候，準備考試都是用刷題的方式，寫越多題目越好，導致現在在沒有大量題目寫的情況下，有點不知道該怎麼複習，只能一直啃簡報和二刷老師提供的練習題。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2023/F715910.png"></p></li></ul><h2 id="程式設計（一）"><a href="#程式設計（一）" class="headerlink" title="程式設計（一）"></a>程式設計（一）</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂必修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>課程簡介：</strong><br>這門課主要是在介紹C語言，從最基礎的輸入輸出、條件判斷、迴圈等等，再到比較進階的位元運算、遞迴、串接陣列。老師上課會錄影，而且實體、線上課都開。基本上每週都會有 3~4 題功課，至少有兩個星期的時間可以寫。期中、期末考一樣是上機考，共有兩題 Easy 題目（各 25 分）、兩題 Medium 題目（各 20 分）和兩題 Hard 題目（各 15 分），總分 120 分。</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>因為有之前學過 C++ 的經驗，所以一開始的內容對我來說沒有很吃力。但是自從上到位元運算後，不管是簡報內容或是功課都讓我花的時間更多了，尤其是到後面 C 語言的字串處理，讓我第一次踏進程設的助教課（雖然最後也沒問到助教問題）。<br><br>原本想靠著以前的基礎過完整個學期，但到了期中考的時候才讓我有點覺醒。那時候覺得自己應該可以很快把前面的題目解掉，甚至挑戰 Hard 題目，結果光是一題 Easy 就讓我卡關兩小時，幸好在最後 5 秒還是成功 AC 了。<br><br><img src="/image/2023/9-1-2023_03549_ckj.imslab.org2.jpeg"><br><br>Hard 題目的難度也有點超乎我的想像，雖然照自己的想法寫出來了，但是 bug 就是修不掉，連那一點點分數也喇不到，考完之後其實算是有點小難過。<br><br>總之，這門課雖然是穩穩地過了，但我覺得其實有些地方我學得沒有很透徹。像是在跟室友聊天的時候，我發現他懂很多 C 語言之中我不知道的原理，也因此他對 C 語言的運用能更得心應手，希望自己之後也能更注重這個部分吧。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2023/F711110.png"></p></li></ul><h2 id="微積分（一）"><a href="#微積分（一）" class="headerlink" title="微積分（一）"></a>微積分（一）</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂必修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>課程簡介：</strong><br>老師會用課本上課，上課不點名但每週小考，小考範圍主要是每週功課的內容。老師上課喜歡跳來跳去，只要一個恍神，基本上那堂課就可以自行宣布下課了。段考總共考期中、期末共兩次，會有證明題，聽說考試題目與考古題重複一些，所以如果拿的到考古，基本上已經先贏別人一半了。</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>雖然老師上課的時候，講課確實是滿認真的，帶到的題目和證明也有一一講解，但可能由於我資質駑鈍，到了學期末，我真的覺得這堂課簡單的內容不用聽，因為不用聽就會了；難的內容也不用聽，因為聽了也聽不懂。遺憾的是，基本上簡單的內容佔比並不多。<br><br>差不多到了課程中期的時候，我發現聽課的效益越來越低，更何況微積分的上課教室位子滿小的，沒辦法舒服地睡覺。因此我把這堂課的重心放在自己寫題目上，結果效果似乎不錯，每週小考也有維持一定水準。結果最後期中考大爆炸，被證明題炸到體無完膚。<br><br>照理說期中考爛了應該要更認真才對，但在 11、12 月的時候，我完全沒有想要讀微積分的意志，每週的功課可能也寫不到一半。於是毫無意外地，最後的期末考被炸得更慘了，學期分數直線墜落，拿了一個根本不能看的分數。<br><br>下學期的微積分沒意外應該會難很多，至於到時候要怎麼讀呢？其實我也不知道，希望到時候不要被當掉就好。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2023/F715611.png"></p></li></ul><h2 id="數位電路導論"><a href="#數位電路導論" class="headerlink" title="數位電路導論"></a>數位電路導論</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂必修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>3 學分</p></li><li><p><strong>課程簡介：</strong><br>前面兩週主要在介紹高中物理電路學的延伸，內容還算是簡單易懂。但等到差不多開學一個月後，難度會開始大幅增加，之後便進入玄學階段直到學期末。由於我們乙班是英文授課，所以整堂課的上課主要會用英文，但是老師有時會參雜一些中文作輔助說明。整個學期約有五次功課，學期末會取最高的三次計分。考試有期中、期末共兩次，老師出的題目算是整堂課很簡單的。</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>在前幾週的時候，原本以為這堂課就只是高中物理電路學的加強版而已，結果越聽越難，期中考前連上課內容都聽不懂，再加上英文授課的關係，下課自己看簡報也看不懂，結果就是期中考拿了一個 52 分。<br><br>後來我打算在期中考後認真聽課，下課之後複習順便把題目寫一寫。但顯然現實並沒有那麼美好，認真聽課的部分大概撐了一、二個星期，我發現就算我在上課期間嘗試想搞懂上課內容，但課程的難度顯然已經超過了我能理解的範圍，老師講了什麼我根本不知道。<br><br>後面幾週我就正式放棄上課了，改成回去自己先把簡報看一看，如果有問題的話，正課結束後的助教課再去問問題。所以學期接近尾聲的那幾週，情況變成大家下午五點下課之後我才到教室，然後拿著平板問教授或是助教問題。其實我到學期結束後，還是不知道我這樣的做法到底是好還是不好，畢竟我也沒有一個可以比較的對象。<br><br>最後期末考老師應該算是大放水，出了很簡單的題目，雖然考了 82.5 分，但在班上大概還是只能排在一半吧，不過也還算是能接受。結算成績的時候，老師直接大調分，有一堆人學期成績拿到 99 分，我的成績也從 7 字頭被調到 86 分，是讓我相當滿意的成績，雖然不知道這學期真的有學到東西嗎，但好老師還是推。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2023/F7204012.png"></p></li></ul><h2 id="大學國文-白色恐怖小說選讀"><a href="#大學國文-白色恐怖小說選讀" class="headerlink" title="大學國文-白色恐怖小說選讀"></a>大學國文-白色恐怖小說選讀</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>國文</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>2 學分</p></li><li><p><strong>課程簡介：</strong><br>學期初時老師會先把整個學期會用到的小說文本上傳，之後就是每週上課會講解 2~3 篇短篇小說，內容雖然有點多但不算太難。一學期需繳交兩次功課，內容都是白色恐怖主題相關的電影心得報告，一篇約 500 字以內。期中、期末考的前一週老師會先公布考試可能出現的題目，可以自己回家先準備好。考試題目數量不一定，但只需寫其中 4 題計分，考試時也可以開書考（可使用斷網的手機、平板、電腦）。</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>一開始看到整學期的短篇小說文本有那麼多有點嚇到，但後來才發現其實根本可以不用看(x)。前期上課的時候，原本還會很認真的抄筆記，但自從發現上課簡報其實也會上傳給學生之後，上課就開始變不認真了。<br><br>老師人算是還不錯，雖然說在上課的時候可以感受到他的政治立場有點明顯。兩次的功課都滿輕鬆的，各花了大概一小時就搞定了。考試如果沒有提前準備我真的覺得會完蛋，畢竟考試內容都是小說裡面的東西，沒有讀根本不可能會寫。<br><br>兩次的期考我覺得我寫得還算是可以，不過最後的成績比我想像中低了一些，下學期我要乖乖去刷甜課了。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2023/A717300.png"></p></li></ul><h2 id="人文醫學英文"><a href="#人文醫學英文" class="headerlink" title="人文醫學英文"></a>人文醫學英文</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>英文</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>2 學分</p></li><li><p><strong>課程簡介：</strong><br>課程內容與健康醫學方面有關，上課時老師會講解課文，有時也會問學生一些問題。一學期有三次上課會舉辦口說小考（前一個星期會公告，每個人一學期只會被抽到一次），口試內容與課程內容有關，被抽上去之後才會知道題目，需在講台上拿麥克風回答，回答結束後，台下其他同學也可以發言補充其他答案，會有加分機會。每學期初老師會先把全班分組，每組約 3~4 人，一學期中會有兩次團體報告。期中考是筆試，期末考則是 5 分鐘的個人報告。</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>學期前選課的時候，會選這堂課主要是聽說這門課老師人還不錯，壓力也不會到太大。整堂課我覺得口說小考是最可怕的環節吧，雖然整學期只有一次，但我覺得題目並沒有很簡單，幸好當時我抽到的題目是少數幾題我答得出來的。<br><br>在課堂報告時，無論學生講得是好或是不好，我覺得老師都會找出可以鼓勵學生的地方，並不會給學生太難堪，算是不錯的老師。<br><br>雖然這學期英文課整體給我的感覺不算太差，但我還是覺得每週要花兩個小時上課，然後學到的東西並沒有我想像中那麼豐富，讓我覺得有點不值得。下學期應該不會選英文課了，之後努力準備多益考到抵免門檻吧。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2023/A11090062.png"></p></li></ul><h2 id="心理學"><a href="#心理學" class="headerlink" title="心理學"></a>心理學</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>通識</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>2 學分</p></li><li><p><strong>課程簡介：</strong><br>上課前在門口需刷卡點名，有時候課中會有簽到小作業。每週上課內容大多是不同主題的心理學課程，老師會用簡報上課，課後老師也會將簡報上傳給學生。作業共有 4 次，取其中最高的 3 次計分，作業形式有很多種，例如書面報告、問卷填答、小組作業等等。期中、期末考範圍是上課內容，基本上是 50 題選擇題。如果心有餘力，可以參加心理學實驗或閱讀心理學書籍寫心得加分，最多加 5 分學期總成績。</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>當初會想要學心理學，主要是以前我其實就對心理學有一點點的興趣，再加上感覺學會心理學對通靈有幫助，所以學期初選課時就決定排心理學作為第一志願。但當時很多學長姐以及網路上的資訊表明，這位老師開的心理學很可怕要慎選，但由於我對學會通靈實在太過於渴望了，所以就忽略了以上建言，但很明顯我的決定是錯的。<br><br>說實話我覺得老師人並沒有不好，作業部分也不算太過於刁難，問題是出在考試。期中、期末考的範圍是上課內容，但一個星期的課程量大概是 60~100 頁簡報，一次考試的範圍涵蓋約 7~8 週，也就是說，這7~8週的簡報內容全部都會變成考試範圍。以通識課的難度而言，這麼大量的範圍當作考試內容，我不確定到底有多少人乖乖念完全部範圍，但至少我考試前準備得滿認真的。<br><br>再來就是考試的題目，原本以為選擇題不會太可怕，結果考試出現的題目，有很多都是簡報裡很細節的知識，我其實滿意外到了大學，竟然還有這麼填鴨式的考試題目。因為期末沒有調分的緣故，所以滿多人的學期成績很可怕。回顧整個學期，我覺得我也沒學到太多東西，學會通靈什麼的當然也是想太多。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2023/A9745002.png"></p></li></ul><h2 id="西班牙文（一）"><a href="#西班牙文（一）" class="headerlink" title="西班牙文（一）"></a>西班牙文（一）</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>第二外語</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>2 學分</p></li><li><p><strong>課程簡介：</strong><br>這門課以介紹基礎的西班牙文發音、簡單句型、文法為主，上課時老師會以課本搭配簡報講解，每堂課都會輪流隨機抽點問題，有時老師也會讓學生互相模擬情境對話。一學期的課程中共有兩次口說驗收，老師會幫全班分為兩人一組，兩個人要在一個星期內編排以課程內容為主的對話，上台口說驗收的時候不能帶稿。期中、期末考為 Google 表單形式，考試當天要帶電子設備到教室考試。</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>平時上課其實滿輕鬆的，有可能是因為這堂課還沒有教到太深入的部分。不過課堂中的隨機抽點還是會有點壓力，尤其是當你答不出來老師問的問題時，他會等到你回答出來為止，真的是壓力山大。<br><br>總之，我覺得這堂課雖然進度沒有很快，但是像是考試還是有一點點的難度，但也有可能是我沒什麼讀書啦，期中考不小心考了一個 70 分，幸好期末有穩下來。整學期學到的東西還算滿意，至少西班牙文的發音和簡單句型、文法都有些認識了。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2023/A1112101.png"></p></li></ul><h2 id="體育（一）"><a href="#體育（一）" class="headerlink" title="體育（一）"></a>體育（一）</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>體育</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>0 學分</p></li><li><p><strong>課程簡介：</strong><br>整個學期的課程基本上就是把各種體育項目各體驗一輪，多數體育項目會有考試。上課前要先拿自己的簽到卡，下課再交回去。總共約有 3~4 次的線上課程，線上課程當週不需要實體上課，只要在該週週日以前看完線上影片，然後完成線上考試即可。</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>我到了期末還是不能理解，怎麼會有比高中體育課還要麻煩的體育課。讓我最無言的是在上球類運動的時候，每一堂課老師都會幫我們分組比賽，還會順便魔改一下球類運動規則，又不是吃飽太閒，學生自己乖乖打球不好嗎？<br><br>還有線上考試的部分，有些題目真的靠北難，我看起來像體育系的學生嗎？</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2023/A21550041.png"></p></li></ul><h2 id="服務學習（一）"><a href="#服務學習（一）" class="headerlink" title="服務學習（一）"></a>服務學習（一）</h2><ul><li><p><strong>類型：</strong><br>系訂必修</p></li><li><p><strong>學分數：</strong><br>0 學分</p></li><li><p><strong>課程簡介：</strong><br>每週去系館掃地一次，要刷卡簽到，翹課一次扣 10 分，只要 60 分就過了。</p></li><li><p><strong>修課心得：</strong><br>也沒什麼心得啦，很多人都說服學很爛很浪費時間，但對我來說只是每週去那邊待 15 分鐘而已，反正我也沒在認真擦窗戶，可以跟同學小聊一下還不錯。</p></li><li><p><strong>成績分佈：</strong><br><img src="/image/2023/F7179102.png"></p></li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Course Review</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NCKU</tag>
      
      <tag>Fall2022</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>成大高中生程式賽</title>
    <link href="/2022/nckucp/"/>
    <url>/2022/nckucp/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Day-1-08-04"><a href="#Day-1-08-04" class="headerlink" title="Day 1 (08&#x2F;04)"></a>Day 1 (08&#x2F;04)</h2><p>誤打誤撞報了這次的比賽，還不小心跟國小同學同隊，想想也滿神奇的。這次去臺南應該算是六個人一起去的，至少是六個人一起住啦。這次另外五個人分別是我的國小同學、國中同學（高中隔壁同學）、高中同學、高中隔壁同學、大學同學，其中我的國小同學和高中同學是大學同校同學，國小同學和大學同學是高中同學，國中同學和高中隔壁同學是高中同學也是大學同學。</p><p>早上我們一行四個人先搭高鐵到臺南，接著搭火車到旅館附近後，我們放完東西先去臺灣文學館參觀，裡面東西還滿多可以看的。接著突然發現程設班的三個學弟也來臺南比賽，我們就在孔廟碰面後，去永樂市場吃午餐。</p><p>不得不說孔廟其實沒什麼，比我想像中還小。因為天氣太熱了，所以我們又去吃冰，然後又去林百貨吹冷氣，還滿廢的行程。之後去臺南美術館看殭屍展，就幾隻怪物放在那邊而已。晚餐吃了滷肉飯和牛肉湯，又吃了上次二階來臺南吃過的鱔魚意麵，之後就回旅館耍廢了。</p><p><img src="/image/2022/artmuseum.jpg"></p><h2 id="Day-2-08-05"><a href="#Day-2-08-05" class="headerlink" title="Day 2 (08&#x2F;05)"></a>Day 2 (08&#x2F;05)</h2><p>早上我先和兩個隊友去成大準備，其他三個人還在睡不起床。原本要吃早餐的，只是時間太接近中午就算了。午餐成大給的便當中規中矩，還算可以接受。</p><p>終於到了比賽的時候了，一開始隊友就秒解一題，我連題目都還沒看懂。接著另個隊友弄了弄也解出一題，我還在旁邊不知道在幹嘛。過程中我有嘗試坐到中間解解看，結果只領到一堆WA和TLE。之後他們又嘗試好幾次，多拿了兩個AC，但這也是我們全部的題數了，我的總貢獻大概是60或80分鐘的penalty。其實到比賽後段我真的滿緊張的，其實說是緊張還不如說是畏懼，兩個隊友都有一定的貢獻，只有我卡了他們的時間，然後又幫不了他們，寫題目的方法還跟初學者一樣。</p><p>結果我們當然什麼獎都沒拿到，跟我們一起去的另外三個人都拿了佳作，我猜隊友應該有點傻眼，當初怎麼會答應跟一個低能兒組隊。後來我們六個人和另外兩個黃祥陞的隊友一起去吃拉麵，之後又去吃了嫩仙草，然後就到高鐵站準備回家了。</p><p><img src="/image/2022/nckutree.jpg"></p><h2 id="心得"><a href="#心得" class="headerlink" title="心得"></a>心得</h2><p>不得不說這次跟我一起組隊的兩個隊友是真的很強，尤其坐在他們旁邊看他們解題時，帶給我的感覺就是他們解題的時候是真的是有自己的想法的，不像我就是什麼方法都試試看，緣分到了就AC了。其實從高中開始，我覺得我沒有真正踏入競程的領域過，雖然有曾經對這個領域有興趣過，也曾經投入時間練習過，但很明顯比起其他真正的大佬們，我的努力和實力是完全比不上的。當然會覺得有些可惜，但好像也怪不了別人。</p><p>這次會跟國小同學還有未來大學同學組隊也是滿神奇的事，從當初在網路上加了好友，再到一起組隊比賽也不過不到兩個星期，能提前認識一個大學同學也算不錯。另個隊友則是國小畢業之後就幾乎沒什麼聯絡了，知道一起組隊的隊友就是他的時候真的是完全不能想像，這次能多年後重逢(?)其實真的滿開心的。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Competition</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NCKU</tag>
      
      <tag>Programming</tag>
      
      <tag>Contest</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>交大資財二階面試</title>
    <link href="/2022/nycuimfinterview/"/>
    <url>/2022/nycuimfinterview/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>早上到交大報到之後就在休息室等面試，中間資財系的副教授有做一個校系簡介，介紹資財系的一些課程還有發展等等。約莫快12點時輪到我面試，面試有兩關，各5分鐘，中間有5分鐘休息時間，每一關都是一個學生配兩個教授。</p><p>第一關一開始是30秒的自我介紹，接下來問一些跟過去經歷有關的問題，印象比較深刻的是某一位教授先問我跟程式有關的題目，第一題是「<code>for</code>和<code>while</code>的差別是什麼」，我解釋了運作原理的差異給他，但好像這不是他想聽的，結果我講了第二次還是沒對上頻率。他接著問第二題「泡沫排序的原理」，這題就比較輕鬆了，我的回答他似乎覺得還不錯。</p><p>第二關一開始一樣是先問我以前參加的活動、社團等等，接下來冷不防問了兩題數學題，雖然剛好都是題庫題，但問到變異數怎麼算的時候，我在原地卡了10秒鐘，幸好最後應該是有答出來？</p><p>整體來說我覺得沒有面的很好，一些簡單的題目答得很卡，甚至還有不會的，但終於面完的感覺還是不錯。</p><p><strong>06&#x2F;02 Update:</strong><br><img src="/image/2022/jFNYseP.png"></p><p>交大前一天晚上偷跑欸。</p><p>滿意外的是交大資財竟然有正取，原本以為面試面爛就沒機會了。總而言之有正取很開心啦，但至於要排哪間當第二志願，還是得再考慮一下吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Education</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NYCU</tag>
      
      <tag>Interview</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>清大理雙二階筆試</title>
    <link href="/2022/nthuipsexam/"/>
    <url>/2022/nthuipsexam/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>早上六點多就起床了，結果到清大的時候才七點半，離報到還有一個小時，所以又在小吃部附近的椅子坐著等了一下。八點半的時候到綜三館報到，而且綜三館剛好就是之前上數培的那棟，理學院學士班主要的教室好像也是那棟，有點不想要未來大學都在那裡上課。</p><p>九點的時候筆試開始，跟網路上去年的資訊一樣，題目有15題，分別是數學物理化學各5題。認真看了一下題目，幹也太難了吧，物理化學似乎有高中選修範圍的東西，阿我都沒讀書是要怎麼寫，數學似乎沒有選修的，但那些東西我也忘的差不多了。反正最後15題我大概會6題左右，真的好慘，大概連備取都沒有吧？</p><p><strong>06&#x2F;01 Update:</strong><br><img src="/image/2022/ips.png"></p><p>很意外最後竟然有正取，看來大家高中跟我一樣也沒什麼在讀書啊。至少確定有學校念了是鬆一口氣，但還是希望成大資工能備上。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Education</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Exam</tag>
      
      <tag>NTHU</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>成大資工二階筆試</title>
    <link href="/2022/nckucsieexam/"/>
    <url>/2022/nckucsieexam/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>星期四我和我爸我媽先到臺南住一晚，隔天下午再到成大筆試。其實從桃園開車到成大花的時間沒有想像中那麼久，只是有點累而已。下午和晚上吃了一些臺南當地的食物，真的是夠甜欸，怎麼會有甜的粽子啊？</p><p>睡了一個晚上之後，隔天早上隨便吃些東西，中午就到成大等筆試了。到那邊之後，很多人坐在樹下的板凳上，我站在旁邊等，而且天氣也是滿熱的。好不容易等到下午1點開始報到，進到教室後播的<a href="https://www.youtube.com/watch?v=p_fKaKRyf4I">影片</a>跟往年一樣，之前早就看過好幾遍了。這間教室主講的是系主任，系所簡介的內容其實也沒多重要，主要就是在臭其他學校和其他系，但系主任給我的感覺不錯，雖然他講到去年成大資工申請缺額超多的時候好像有點無奈。</p><p>由於前面花了滿多時間的，後面的簡報內容一下就帶過了。接下來就是筆試時間了，筆試開始前系主任還叫我們放輕鬆，有寫就好，看來成大資工招生真的有些困難。筆試題目跟去年網路上找到的考古題很像，有點基礎真的滿好寫的。</p><p><a href="/pages/nckucsieexam-2022/">2022成大資工二階筆試題目</a></p><p>由於教授說去年是有來筆試就有備取，有備取就能上，而且最後還收不滿，所以感覺應該算是滿有希望的吧？不過今年超額那麼多人，會變成怎麼樣也不知道，還是希望能上啦。</p><p><strong>05&#x2F;31 Update:</strong><br><img src="/image/2022/nckuscore.jpeg"></p><p>筆試的部分沒意外分數滿高的，但應該每個人都差不多啦。審查資料的部分就比我想像中還低了，可能在校成績太爛了吧。備取103名不知道有沒有料欸？</p><p><strong>06&#x2F;15 Update:</strong><br>成大我來了</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Education</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NCKU</tag>
      
      <tag>Exam</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
  
  
  <entry>
    <title>About</title>
    <link href="/"/>
    <url>/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Education"><a href="#Education" class="headerlink" title="Education"></a>Education</h2><ul><li>Sep 2022 ~ <br>國立成功大學 資訊工程學系</li></ul><h2 id="Experience"><a href="#Experience" class="headerlink" title="Experience"></a>Experience</h2><ul><li>Sep 2020 ~ Jun 2021<br>復旦程式設計班 副班長</li><li>Jul 2024 ~ Aug 2024<br>中央研究院資訊科學研究所 暑期實習生</li><li>Oct 2024 ~ Dec 2024<br>中央研究院資訊科技創新研究中心 大專研究生</li></ul><h2 id="Achievement"><a href="#Achievement" class="headerlink" title="Achievement"></a>Achievement</h2><ul><li>Oct 2024<br>2024 梅竹黑客松 黑客組 恩智浦半導體 第一名</li></ul><h2 id="Project"><a href="#Project" class="headerlink" title="Project"></a>Project</h2><ul><li>Dec 2023 ~ Jan 2024<br><a href="https://project.thundercold.dev/Expense-Tracking-Penguin/">Unity 3D - 記帳企鵝</a> (Group Project)</li><li>Jul 2024 ~ Aug 2024<br><a href="https://intern2024.thundercold.dev/">中央研究院資訊科學研究所 暑期實習報告</a></li><li>Oct 2024<br><a href="https://github.com/ThunderCold/NXP_hackathon">梅竹黑客松 - 智耕未來</a> (Group Project)</li></ul>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="/"/>
    <url>/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[#chat2 {    background-color: transparent;}#chat2 .card-body {    background-color: transparent;}#chat2 .form-control {    border-color: transparent;}#chat2 .form-control:focus {    border-color: transparent;    box-shadow: inset 0px 0px 0px 1px transparent;}.divider:after,.divider:before {    content: "";    flex: 1;    height: 1px;    background: #eee;}#chat2 {    border: 1px solid white;    /* 設定白色外框 */    padding: 10px;    /* 根據需要調整內邊距 */    border-radius: 5px;    /* 根據需要調整圓角 */    background-color: transparent;    /* 確保背景透明 */}]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2022成大資工二階筆試題目</title>
    <link href="/"/>
    <url>/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="第一大題"><a href="#第一大題" class="headerlink" title="第一大題"></a>第一大題</h3><p>單字英翻中並簡介（30字以內）：</p><ol><li>Programming Language</li><li>Internet of Things</li><li>Artificial Intelligence</li><li>Big Data</li><li>Smart Home</li></ol><h3 id="第二大題"><a href="#第二大題" class="headerlink" title="第二大題"></a>第二大題</h3><ol><li>在高中或以前接觸或聽過的程式語言？（至少一種）</li><li>任舉一樣使用過的軟體或硬體並簡介其用途。</li><li>承上題，其開發商為？</li></ol><h3 id="第三大題"><a href="#第三大題" class="headerlink" title="第三大題"></a>第三大題</h3><ol><li>列舉三項資工系中有興趣的課程。（必修、選修皆可）</li><li>寫出一項有興趣想要鑽研的資工領域</li></ol><h3 id="第四大題"><a href="#第四大題" class="headerlink" title="第四大題"></a>第四大題</h3><p>敘述資工在跨領域方面的未來願景。（約200字）</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
</search>
