<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>成大高中生程式賽</title>
    <link href="/2022/08/nckucp/"/>
    <url>/2022/08/nckucp/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Day-1-8-x2F-4"><a href="#Day-1-8-x2F-4" class="headerlink" title="Day 1 (8&#x2F;4)"></a>Day 1 (8&#x2F;4)</h2><p>誤打誤撞報了這次的比賽，還不小心跟國小同學同隊，想想也滿神奇的。這次去臺南應該算是六個人一起去的，至少是六個人一起住啦。這次另外五個人分別是我的國小同學、國中同學（高中隔壁同學）、高中同學、高中隔壁同學、大學同學，其中我的國小同學和高中同學是大學同校同學，國小同學和大學同學是高中同學，國中同學和高中隔壁同學是高中同學也是大學同學。</p><p>早上除了施奕廷和王睿宇之外，我們四個人先搭高鐵到臺南，接著搭火車到旅館附近後，我們放完東西先去臺灣文學館參觀，裡面東西還滿多可以看的。接著突然發現程設班的三個學弟也來臺南比賽，我們就在孔廟碰面後，去永樂市場吃午餐。</p><p>不得不說孔廟其實沒什麼，比我想像中還小。因為天氣太熱了，所以我們又去吃冰，然後又去林百貨吹冷氣，還滿廢的行程。之後去臺南美術館看殭屍展，就幾隻怪物放在那邊而已。晚餐吃了滷肉飯和牛肉湯，又吃了上次二階來臺南吃過的鱔魚意麵，之後就回旅館耍廢了。</p><p><img src="/image/artmuseum.jpg"></p><h2 id="Day-2-8-x2F-5"><a href="#Day-2-8-x2F-5" class="headerlink" title="Day 2 (8&#x2F;5)"></a>Day 2 (8&#x2F;5)</h2><p>早上我先和劉哲佑跟莊秉澂兩個隊友去成大準備，其他三個人還在睡不起床。原本要吃早餐的，只是時間太接近中午就算了。午餐成大給的便當中規中矩，還算可以接受。</p><p>終於到了比賽的時候了，一開始劉哲佑就秒解一題，我連題目都還沒看懂。接著莊秉澂弄了弄也解出一題，我還在旁邊不知道在幹嘛。過程中我有嘗試坐到中間解解看，結果只領到一堆WA和TLE。之後莊秉澂又嘗試好幾次，多拿了兩個AC，但這也是我們全部的題數了，我的總貢獻大概是60或80分鐘的penalty。其實到比賽後段我真的滿緊張的，其實說是緊張還不如說是畏懼，兩個隊友都有一定的貢獻，只有我卡了他們的時間，然後又幫不了他們，寫題目的方法還跟初學者一樣。</p><p>結果我們當然什麼獎都沒拿到，跟我們一起去的另外三個人都拿了佳作，我猜劉哲佑應該有點傻眼，當初怎麼會答應跟一個低能兒組隊。後來我們六個人和另外兩個黃祥陞的隊友一起去吃拉麵，之後又去吃了嫩仙草，然後就到高鐵站準備回家了。</p><p><img src="/image/nckutree.jpg"></p><h2 id="心得"><a href="#心得" class="headerlink" title="心得"></a>心得</h2><p>不得不說這次跟我一起組隊的兩個隊友是真的很強，尤其坐在他們旁邊看他們解題時，帶給我的感覺就是他們解題的時候是真的是有自己的想法的，不像我就是什麼方法都試試看，緣分到了就AC了。其實從高中開始，我覺得我沒有真正踏入競程的領域過，雖然有曾經對這個領域有興趣過，也曾經投入時間練習過，但很明顯比起其他真正的大佬們，我的努力和實力是完全比不上的。當然會覺得有些可惜，但好像也怪不了別人。</p><p>這次會跟國小同學還有未來大學同學組隊也是滿神奇的事，從當初在網路上加了劉哲佑的好友，再到一起組隊比賽也不過不到兩個星期，能提前認識一個大學同學也算不錯。莊秉澂則是國小畢業之後就幾乎沒什麼聯絡了，劉哲佑說一起組隊的隊友就是他的時候真的是完全不能想像，這次能多年後重逢(?)其實真的滿開心的。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Travel</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NCKU</tag>
      
      <tag>Programming</tag>
      
      <tag>Contest</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>成大資工二階筆試</title>
    <link href="/2022/05/nckucsieexam/"/>
    <url>/2022/05/nckucsieexam/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>星期四我和我爸我媽先到臺南住一晚，隔天下午再到成大筆試。其實從桃園開車到成大花的時間沒有想像中那麼久，只是有點累而已。下午和晚上吃了一些臺南當地的食物，真的是夠甜欸，怎麼會有甜的粽子啊？</p><p>睡了一個晚上之後，隔天早上隨便吃些東西，中午就到成大等筆試了。到那邊之後，很多人坐在樹下的板凳上，我站在旁邊等，而且天氣也是滿熱的。好不容易等到下午1點開始報到，進到教室後播的影片跟往年一樣，之前早就看過好幾遍了。這間教室主講的是系主任，系所簡介的內容其實也沒多重要，主要就是在臭其他學校和其他系，但系主任給我的感覺不錯，隨然他講到去年成大資工申請缺額超多的時候好像有點無奈。</p><p>由於前面廢話好像滿多的，後面的簡報內容一下就帶過了。接下來就是筆試時間了，筆試開始前系主任還叫我們放輕鬆，有寫就好，看來成大資工招生真的有些困難。筆試題目跟去年網路上找到的考古題很像，有點基礎真的滿好寫的。</p><p><a href="https://thundercold.dev/nckucsieexam2022">2022成大資工二階筆試題目</a></p><p>由於教授說去年是有來筆試就有備取，有備取就能上，而且最後還收不滿，所以感覺應該算是滿有希望的吧？不過今年超額那麼多人，會變成怎麼樣也不知道，還是希望能上啦。</p><p><strong>0531 Update:</strong><br><img src="/image/nckuscore.jepg"></p><p>筆試的部分沒意外分數滿高的，但應該每個人都差不多啦。審查資料的部分就比我想像中還低了，可能在校成績太爛了吧。備取103名不知道有沒有料欸？</p><p><strong>0615 Update:</strong><br>成大我來了</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Education</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NCKU</tag>
      
      <tag>Exam</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
  
  
  <entry>
    <title>2022成大資工二階筆試題目</title>
    <link href="/"/>
    <url>/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="第一大題"><a href="#第一大題" class="headerlink" title="第一大題"></a>第一大題</h3><p>單字英翻中並簡介（30字以內）：</p><ol><li>Programming Language</li><li>Internet of Things</li><li>Artificial Intelligence</li><li>Big Data</li><li>Smart Home</li></ol><h3 id="第二大題"><a href="#第二大題" class="headerlink" title="第二大題"></a>第二大題</h3><ol><li>在高中或以前接觸或聽過的程式語言？（至少一種）</li><li>任舉一樣使用過的軟體或硬體並簡介其用途。</li><li>承上題，其開發商為？</li></ol><h3 id="第三大題"><a href="#第三大題" class="headerlink" title="第三大題"></a>第三大題</h3><ol><li>列舉三項資工系中有興趣的課程。（必修、選修皆可）</li><li>寫出一項有興趣想要鑽研的資工領域</li></ol><h3 id="第四大題"><a href="#第四大題" class="headerlink" title="第四大題"></a>第四大題</h3><p>敘述資工在跨領域方面的未來願景。（約200字）</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>About Me</title>
    <link href="/"/>
    <url>/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="Background"><a href="#Background" class="headerlink" title="Background"></a>Background</h3><ul><li><a href="https://zh-tw.facebook.com/FDHSCoder/">復旦程式設計班</a> 副班長</li><li>國立成功大學 資訊工程學系</li></ul><h3 id="Interest"><a href="#Interest" class="headerlink" title="Interest"></a>Interest</h3><ul><li>睡覺</li><li>聽音樂</li><li>懸疑小說</li><li>動作片電影</li><li>除了籃球的球類運動</li></ul>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
</search>
